{
  "surah_id": "73",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "73:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____ ٱلْمُزَّمِّلُ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "إِنَّآ",
            "ٱلْوِلْدَٰنَ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "مِنكُم"
          ],
          "translation": "O you"
        },
        {
          "question_id": 2,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____",
          "answer": "ٱلْمُزَّمِّلُ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "مِنْهُ",
            "ٱلْمُزَّمِّلُ",
            "رَبَّكَ"
          ],
          "translation": "who wraps himself"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "73:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 3,
          "question": "_____ ٱلَّيْلَ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "قُمِ",
          "options": [
            "وَذَرْنِى",
            "إِلَّا",
            "هُوَ",
            "قُمِ"
          ],
          "translation": "Stand"
        },
        {
          "question_id": 4,
          "question": "قُمِ _____ إِلَّا قَلِيلًا",
          "answer": "ٱلَّيْلَ",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "ٱلَّيْلَ",
            "سَنُلْقِى",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "(in) the night"
        },
        {
          "question_id": 5,
          "question": "قُمِ ٱلَّيْلَ _____ قَلِيلًا",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "وَعَذَابًا",
            "إِلَّا",
            "ٱلنَّعْمَةِ",
            "وَءَاخَرُونَ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 6,
          "question": "قُمِ ٱلَّيْلَ إِلَّا _____",
          "answer": "قَلِيلًا",
          "options": [
            "عَلَيْكَ",
            "ٱلَّيْلِ",
            "قَلِيلًا",
            "رَسُولًا"
          ],
          "translation": "a little"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "73:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 7,
          "question": "_____ أَوِ ٱنقُصْ مِنْهُ قَلِيلًا",
          "answer": "نِّصْفَهُۥٓ",
          "options": [
            "ﰐ",
            "ٱلَّيْلِ",
            "نِّصْفَهُۥٓ",
            "وَبِيلًا"
          ],
          "translation": "Half of it"
        },
        {
          "question_id": 8,
          "question": "نِّصْفَهُۥٓ _____ ٱنقُصْ مِنْهُ قَلِيلًا",
          "answer": "أَوِ",
          "options": [
            "أَوِ",
            "ثُلُثَىِ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 9,
          "question": "نِّصْفَهُۥٓ أَوِ _____ مِنْهُ قَلِيلًا",
          "answer": "ٱنقُصْ",
          "options": [
            "وَٱلنَّهَارَ",
            "أَنكَالًا",
            "ٱنقُصْ",
            "ﰏ"
          ],
          "translation": "lessen"
        },
        {
          "question_id": 10,
          "question": "نِّصْفَهُۥٓ أَوِ ٱنقُصْ _____ قَلِيلًا",
          "answer": "مِنْهُ",
          "options": [
            "فَمَن",
            "إِنَّا",
            "وَثُلُثَهُۥ",
            "مِنْهُ"
          ],
          "translation": "from it"
        },
        {
          "question_id": 11,
          "question": "نِّصْفَهُۥٓ أَوِ ٱنقُصْ مِنْهُ _____",
          "answer": "قَلِيلًا",
          "options": [
            "قَلِيلًا",
            "يُقَدِّرُ",
            "وَثُلُثَهُۥ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "a little"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "73:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 12,
          "question": "_____ زِدْ عَلَيْهِ وَرَتِّلِ ٱلْقُرْءَانَ تَرْتِيلًا",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "تَرْتِيلًا",
            "أَوْ",
            "ٱلْمُزَّمِّلُ",
            "فِرْعَوْنَ"
          ],
          "translation": "Or"
        },
        {
          "question_id": 13,
          "question": "أَوْ _____ عَلَيْهِ وَرَتِّلِ ٱلْقُرْءَانَ تَرْتِيلًا",
          "answer": "زِدْ",
          "options": [
            "فَمَن",
            "يَجْعَلُ",
            "هُوَ",
            "زِدْ"
          ],
          "translation": "add"
        },
        {
          "question_id": 14,
          "question": "أَوْ زِدْ _____ وَرَتِّلِ ٱلْقُرْءَانَ تَرْتِيلًا",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "عِندَ",
            "عَلَيْهِ",
            "تَتَّقُونَ",
            "ٱلْأَرْضُ"
          ],
          "translation": "to it"
        },
        {
          "question_id": 15,
          "question": "أَوْ زِدْ عَلَيْهِ _____ ٱلْقُرْءَانَ تَرْتِيلًا",
          "answer": "وَرَتِّلِ",
          "options": [
            "وَطْـًٔا",
            "كَثِيبًا",
            "وَرَتِّلِ",
            "ﰈ"
          ],
          "translation": "and recite"
        },
        {
          "question_id": 16,
          "question": "أَوْ زِدْ عَلَيْهِ وَرَتِّلِ _____ تَرْتِيلًا",
          "answer": "ٱلْقُرْءَانَ",
          "options": [
            "ﰎ",
            "ٱلْقُرْءَانَ",
            "كَثِيبًا",
            "قَوْلًا"
          ],
          "translation": "the Quran"
        },
        {
          "question_id": 17,
          "question": "أَوْ زِدْ عَلَيْهِ وَرَتِّلِ ٱلْقُرْءَانَ _____",
          "answer": "تَرْتِيلًا",
          "options": [
            "قَرْضًا",
            "إِنَّ",
            "تَرْتِيلًا",
            "سَبِيلِ"
          ],
          "translation": "(with) measured rhythmic recitation"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "73:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 18,
          "question": "_____ سَنُلْقِى عَلَيْكَ قَوْلًا ثَقِيلًا",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "ﰀ",
            "إِنَّا",
            "فِى",
            "ثُلُثَىِ"
          ],
          "translation": "Indeed, We"
        },
        {
          "question_id": 19,
          "question": "إِنَّا _____ عَلَيْكَ قَوْلًا ثَقِيلًا",
          "answer": "سَنُلْقِى",
          "options": [
            "سَنُلْقِى",
            "يَوْمًا",
            "ٱللَّهَ",
            "تَيَسَّرَ"
          ],
          "translation": "will cast"
        },
        {
          "question_id": 20,
          "question": "إِنَّا سَنُلْقِى _____ قَوْلًا ثَقِيلًا",
          "answer": "عَلَيْكَ",
          "options": [
            "وَنِصْفَهُۥ",
            "وَكَانَتِ",
            "عَلَيْكَ",
            "عَلَيْكُمْ"
          ],
          "translation": "upon you"
        },
        {
          "question_id": 21,
          "question": "إِنَّا سَنُلْقِى عَلَيْكَ _____ ثَقِيلًا",
          "answer": "قَوْلًا",
          "options": [
            "وَٱسْتَغْفِرُوا۟",
            "رَبَّكَ",
            "قَوْلًا",
            "جَمِيلًا"
          ],
          "translation": "a Word"
        },
        {
          "question_id": 22,
          "question": "إِنَّا سَنُلْقِى عَلَيْكَ قَوْلًا _____",
          "answer": "ثَقِيلًا",
          "options": [
            "يَضْرِبُونَ",
            "ثَقِيلًا",
            "فِرْعَوْنَ",
            "إِلَٰهَ"
          ],
          "translation": "heavy"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "73:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 23,
          "question": "_____ نَاشِئَةَ ٱلَّيْلِ هِىَ أَشَدُّ وَطْـًٔا وَأَقْوَمُ قِيلًا",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ﰉ",
            "ٱلْأَرْضُ",
            "وَٱلْمَغْرِبِ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 24,
          "question": "إِنَّ _____ ٱلَّيْلِ هِىَ أَشَدُّ وَطْـًٔا وَأَقْوَمُ قِيلًا",
          "answer": "نَاشِئَةَ",
          "options": [
            "نَاشِئَةَ",
            "فَتَابَ",
            "ﰆ",
            "عَلَيْكُمْ"
          ],
          "translation": "(the) rising"
        },
        {
          "question_id": 25,
          "question": "إِنَّ نَاشِئَةَ _____ هِىَ أَشَدُّ وَطْـًٔا وَأَقْوَمُ قِيلًا",
          "answer": "ٱلَّيْلِ",
          "options": [
            "ٱلَّيْلِ",
            "فِى",
            "ﰎ",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "(at) the night"
        },
        {
          "question_id": 26,
          "question": "إِنَّ نَاشِئَةَ ٱلَّيْلِ _____ أَشَدُّ وَطْـًٔا وَأَقْوَمُ قِيلًا",
          "answer": "هِىَ",
          "options": [
            "لِأَنفُسِكُم",
            "وَتَبَتَّلْ",
            "وَمَهِّلْهُمْ",
            "هِىَ"
          ],
          "translation": "it"
        },
        {
          "question_id": 27,
          "question": "إِنَّ نَاشِئَةَ ٱلَّيْلِ هِىَ _____ وَطْـًٔا وَأَقْوَمُ قِيلًا",
          "answer": "أَشَدُّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ثُلُثَىِ",
            "مَا",
            "أَشَدُّ"
          ],
          "translation": "(is) very hard"
        },
        {
          "question_id": 28,
          "question": "إِنَّ نَاشِئَةَ ٱلَّيْلِ هِىَ أَشَدُّ _____ وَأَقْوَمُ قِيلًا",
          "answer": "وَطْـًٔا",
          "options": [
            "ٱلْمُزَّمِّلُ",
            "وَطْـًٔا",
            "يُقَدِّرُ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "and most potent"
        },
        {
          "question_id": 29,
          "question": "إِنَّ نَاشِئَةَ ٱلَّيْلِ هِىَ أَشَدُّ وَطْـًٔا _____ قِيلًا",
          "answer": "وَأَقْوَمُ",
          "options": [
            "شَٰهِدًا",
            "خَيْرٍ",
            "سَبِيلِ",
            "وَأَقْوَمُ"
          ],
          "translation": "and more suitable"
        },
        {
          "question_id": 30,
          "question": "إِنَّ نَاشِئَةَ ٱلَّيْلِ هِىَ أَشَدُّ وَطْـًٔا وَأَقْوَمُ _____",
          "answer": "قِيلًا",
          "options": [
            "قِيلًا",
            "ﰄ",
            "إِنَّ",
            "وَٱلْمُكَذِّبِينَ"
          ],
          "translation": "(for) Word"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "73:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 31,
          "question": "_____ لَكَ فِى ٱلنَّهَارِ سَبْحًا طَوِيلًا",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "وَٱلنَّهَارَ",
            "أَرْسَلْنَآ",
            "إِنَّ",
            "سَبِيلًا"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 32,
          "question": "إِنَّ _____ فِى ٱلنَّهَارِ سَبْحًا طَوِيلًا",
          "answer": "لَكَ",
          "options": [
            "لَكَ",
            "سَيَكُونُ",
            "زِدْ",
            "نِّصْفَهُۥٓ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 33,
          "question": "إِنَّ لَكَ _____ ٱلنَّهَارِ سَبْحًا طَوِيلًا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "أَخْذًا",
            "وَٱذْكُرِ",
            "غُصَّةٍ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 34,
          "question": "إِنَّ لَكَ فِى _____ سَبْحًا طَوِيلًا",
          "answer": "ٱلنَّهَارِ",
          "options": [
            "عَلَيْكُمْ",
            "ﰐ",
            "ٱلنَّهَارِ",
            "ﰄ"
          ],
          "translation": "the day"
        },
        {
          "question_id": 35,
          "question": "إِنَّ لَكَ فِى ٱلنَّهَارِ _____ طَوِيلًا",
          "answer": "سَبْحًا",
          "options": [
            "تَرْتِيلًا",
            "إِنَّ",
            "لَّن",
            "سَبْحًا"
          ],
          "translation": "(is) occupation"
        },
        {
          "question_id": 36,
          "question": "إِنَّ لَكَ فِى ٱلنَّهَارِ سَبْحًا _____",
          "answer": "طَوِيلًا",
          "options": [
            "أَشَدُّ",
            "وَأَقِيمُوا۟",
            "هِىَ",
            "طَوِيلًا"
          ],
          "translation": "prolonged"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "73:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 37,
          "question": "_____ ٱسْمَ رَبِّكَ وَتَبَتَّلْ إِلَيْهِ تَبْتِيلًا",
          "answer": "وَٱذْكُرِ",
          "options": [
            "تَقُومُ",
            "كَانَ",
            "وَٱلنَّهَارَ",
            "وَٱذْكُرِ"
          ],
          "translation": "And remember"
        },
        {
          "question_id": 38,
          "question": "وَٱذْكُرِ _____ رَبِّكَ وَتَبَتَّلْ إِلَيْهِ تَبْتِيلًا",
          "answer": "ٱسْمَ",
          "options": [
            "حَسَنًا",
            "مِنَ",
            "ٱسْمَ",
            "ﰆ"
          ],
          "translation": "(the) name"
        },
        {
          "question_id": 39,
          "question": "وَٱذْكُرِ ٱسْمَ _____ وَتَبَتَّلْ إِلَيْهِ تَبْتِيلًا",
          "answer": "رَبِّكَ",
          "options": [
            "رَبِّكَ",
            "تَقُومُ",
            "تَيَسَّرَ",
            "لَآ"
          ],
          "translation": "(of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 40,
          "question": "وَٱذْكُرِ ٱسْمَ رَبِّكَ _____ إِلَيْهِ تَبْتِيلًا",
          "answer": "وَتَبَتَّلْ",
          "options": [
            "وَتَبَتَّلْ",
            "ٱللَّهَ",
            "تَيَسَّرَ",
            "قَلِيلًا"
          ],
          "translation": "and devote yourself"
        },
        {
          "question_id": 41,
          "question": "وَٱذْكُرِ ٱسْمَ رَبِّكَ وَتَبَتَّلْ _____ تَبْتِيلًا",
          "answer": "إِلَيْهِ",
          "options": [
            "ٱلرَّسُولَ",
            "خَيْرٍ",
            "إِلَيْهِ",
            "وَطَعَامًا"
          ],
          "translation": "to Him"
        },
        {
          "question_id": 42,
          "question": "وَٱذْكُرِ ٱسْمَ رَبِّكَ وَتَبَتَّلْ إِلَيْهِ _____",
          "answer": "تَبْتِيلًا",
          "options": [
            "ﰃ",
            "مَّرْضَىٰ",
            "تَبْتِيلًا",
            "مَا"
          ],
          "translation": "(with) devotion"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "9",
      "ayah_key": "73:9",
      "questions": [
        {
          "question_id": 43,
          "question": "_____ ٱلْمَشْرِقِ وَٱلْمَغْرِبِ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَٱتَّخِذْهُ وَكِيلًا",
          "answer": "رَّبُّ",
          "options": [
            "رَّبُّ",
            "وَعَذَابًا",
            "إِنَّ",
            "تَقُومُ"
          ],
          "translation": "(The) Lord"
        },
        {
          "question_id": 44,
          "question": "رَّبُّ _____ وَٱلْمَغْرِبِ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَٱتَّخِذْهُ وَكِيلًا",
          "answer": "ٱلْمَشْرِقِ",
          "options": [
            "ٱلْمَشْرِقِ",
            "إِلَّا",
            "وَٱللَّهُ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "(of) the east"
        },
        {
          "question_id": 45,
          "question": "رَّبُّ ٱلْمَشْرِقِ _____ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَٱتَّخِذْهُ وَكِيلًا",
          "answer": "وَٱلْمَغْرِبِ",
          "options": [
            "مَّهِيلًا",
            "إِنَّ",
            "وَٱلْمَغْرِبِ",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "and the west"
        },
        {
          "question_id": 46,
          "question": "رَّبُّ ٱلْمَشْرِقِ وَٱلْمَغْرِبِ _____ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَٱتَّخِذْهُ وَكِيلًا",
          "answer": "لَآ",
          "options": [
            "لَآ",
            "ٱلَّيْلَ",
            "لَّن",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "(there is) no"
        },
        {
          "question_id": 47,
          "question": "رَّبُّ ٱلْمَشْرِقِ وَٱلْمَغْرِبِ لَآ _____ إِلَّا هُوَ فَٱتَّخِذْهُ وَكِيلًا",
          "answer": "إِلَٰهَ",
          "options": [
            "رَبِّكَ",
            "إِلَٰهَ",
            "وَٱلنَّهَارَ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "god"
        },
        {
          "question_id": 48,
          "question": "رَّبُّ ٱلْمَشْرِقِ وَٱلْمَغْرِبِ لَآ إِلَٰهَ _____ هُوَ فَٱتَّخِذْهُ وَكِيلًا",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "مَّرْضَىٰ",
            "شِيبًا",
            "ٱنقُصْ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 49,
          "question": "رَّبُّ ٱلْمَشْرِقِ وَٱلْمَغْرِبِ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا _____ فَٱتَّخِذْهُ وَكِيلًا",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "قَلِيلًا",
            "رَسُولًا",
            "عَلَىٰ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "Him"
        },
        {
          "question_id": 50,
          "question": "رَّبُّ ٱلْمَشْرِقِ وَٱلْمَغْرِبِ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ _____ وَكِيلًا",
          "answer": "فَٱتَّخِذْهُ",
          "options": [
            "غُصَّةٍ",
            "ٱسْمَ",
            "إِنَّ",
            "فَٱتَّخِذْهُ"
          ],
          "translation": "so take Him"
        },
        {
          "question_id": 51,
          "question": "رَّبُّ ٱلْمَشْرِقِ وَٱلْمَغْرِبِ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ فَٱتَّخِذْهُ _____",
          "answer": "وَكِيلًا",
          "options": [
            "وَكِيلًا",
            "أَن",
            "مَفْعُولًا",
            "وَعَذَابًا"
          ],
          "translation": "(as) Disposer of Affairs"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "10",
      "ayah_key": "73:10",
      "questions": [
        {
          "question_id": 52,
          "question": "_____ عَلَىٰ مَا يَقُولُونَ وَٱهْجُرْهُمْ هَجْرًا جَمِيلًا",
          "answer": "وَٱصْبِرْ",
          "options": [
            "أَجْرًا",
            "مِنْهُ",
            "وَٱصْبِرْ",
            "ٱلنَّهَارِ"
          ],
          "translation": "And be patient"
        },
        {
          "question_id": 53,
          "question": "وَٱصْبِرْ _____ مَا يَقُولُونَ وَٱهْجُرْهُمْ هَجْرًا جَمِيلًا",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "ٱلْأَرْضُ",
            "فَأَخَذْنَٰهُ",
            "ٱلصَّلَوٰةَ"
          ],
          "translation": "over"
        },
        {
          "question_id": 54,
          "question": "وَٱصْبِرْ عَلَىٰ _____ يَقُولُونَ وَٱهْجُرْهُمْ هَجْرًا جَمِيلًا",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ٱلرَّسُولَ",
            "مَا",
            "وَٱلنَّهَارَ",
            "أَلِيمًا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 55,
          "question": "وَٱصْبِرْ عَلَىٰ مَا _____ وَٱهْجُرْهُمْ هَجْرًا جَمِيلًا",
          "answer": "يَقُولُونَ",
          "options": [
            "يَقُولُونَ",
            "ٱللَّهَ",
            "شَآءَ",
            "جَمِيلًا"
          ],
          "translation": "they say"
        },
        {
          "question_id": 56,
          "question": "وَٱصْبِرْ عَلَىٰ مَا يَقُولُونَ _____ هَجْرًا جَمِيلًا",
          "answer": "وَٱهْجُرْهُمْ",
          "options": [
            "إِن",
            "قَلِيلًا",
            "ٱلْمُزَّمِّلُ",
            "وَٱهْجُرْهُمْ"
          ],
          "translation": "and avoid them"
        },
        {
          "question_id": 57,
          "question": "وَٱصْبِرْ عَلَىٰ مَا يَقُولُونَ وَٱهْجُرْهُمْ _____ جَمِيلًا",
          "answer": "هَجْرًا",
          "options": [
            "أَنَّكَ",
            "هَجْرًا",
            "ﰑ",
            "ٱلرَّسُولَ"
          ],
          "translation": "an avoidance"
        },
        {
          "question_id": 58,
          "question": "وَٱصْبِرْ عَلَىٰ مَا يَقُولُونَ وَٱهْجُرْهُمْ هَجْرًا _____",
          "answer": "جَمِيلًا",
          "options": [
            "ﰎ",
            "وَٱلنَّهَارَ",
            "رَبِّكَ",
            "جَمِيلًا"
          ],
          "translation": "gracious"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "11",
      "ayah_key": "73:11",
      "questions": [
        {
          "question_id": 59,
          "question": "_____ وَٱلْمُكَذِّبِينَ أُو۟لِى ٱلنَّعْمَةِ وَمَهِّلْهُمْ قَلِيلًا",
          "answer": "وَذَرْنِى",
          "options": [
            "وَذَرْنِى",
            "أَرْسَلْنَآ",
            "لَآ",
            "وَمَهِّلْهُمْ"
          ],
          "translation": "And leave Me"
        },
        {
          "question_id": 60,
          "question": "وَذَرْنِى _____ أُو۟لِى ٱلنَّعْمَةِ وَمَهِّلْهُمْ قَلِيلًا",
          "answer": "وَٱلْمُكَذِّبِينَ",
          "options": [
            "لَّن",
            "ٱلسَّمَآءُ",
            "وَٱلْمُكَذِّبِينَ",
            "إِلَيْكُمْ"
          ],
          "translation": "and the deniers"
        },
        {
          "question_id": 61,
          "question": "وَذَرْنِى وَٱلْمُكَذِّبِينَ _____ ٱلنَّعْمَةِ وَمَهِّلْهُمْ قَلِيلًا",
          "answer": "أُو۟لِى",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "هَٰذِهِۦ",
            "أُو۟لِى",
            "ٱلسَّمَآءُ"
          ],
          "translation": "possessors"
        },
        {
          "question_id": 62,
          "question": "وَذَرْنِى وَٱلْمُكَذِّبِينَ أُو۟لِى _____ وَمَهِّلْهُمْ قَلِيلًا",
          "answer": "ٱلنَّعْمَةِ",
          "options": [
            "وَٱلنَّهَارَ",
            "يَضْرِبُونَ",
            "رَسُولًا",
            "ٱلنَّعْمَةِ"
          ],
          "translation": "(of) the ease"
        },
        {
          "question_id": 63,
          "question": "وَذَرْنِى وَٱلْمُكَذِّبِينَ أُو۟لِى ٱلنَّعْمَةِ _____ قَلِيلًا",
          "answer": "وَمَهِّلْهُمْ",
          "options": [
            "وَمَهِّلْهُمْ",
            "ﰀ",
            "تَجِدُوهُ",
            "قَوْلًا"
          ],
          "translation": "and allow them respite "
        },
        {
          "question_id": 64,
          "question": "وَذَرْنِى وَٱلْمُكَذِّبِينَ أُو۟لِى ٱلنَّعْمَةِ وَمَهِّلْهُمْ _____",
          "answer": "قَلِيلًا",
          "options": [
            "ٱلنَّهَارِ",
            "وَٱذْكُرِ",
            "قَلِيلًا",
            "سَنُلْقِى"
          ],
          "translation": "a little"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "12",
      "ayah_key": "73:12",
      "questions": [
        {
          "question_id": 65,
          "question": "_____ لَدَيْنَآ أَنكَالًا وَجَحِيمًا",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "وَبِيلًا",
            "ﰀ",
            "إِنَّ",
            "ثُلُثَىِ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 66,
          "question": "إِنَّ _____ أَنكَالًا وَجَحِيمًا",
          "answer": "لَدَيْنَآ",
          "options": [
            "مِن",
            "سَيَكُونُ",
            "أَلِيمًا",
            "لَدَيْنَآ"
          ],
          "translation": "with Us"
        },
        {
          "question_id": 67,
          "question": "إِنَّ لَدَيْنَآ _____ وَجَحِيمًا",
          "answer": "أَنكَالًا",
          "options": [
            "رَبِّكَ",
            "وَٱلْمُكَذِّبِينَ",
            "أَنكَالًا",
            "ﰂ"
          ],
          "translation": "(are) shackles"
        },
        {
          "question_id": 68,
          "question": "إِنَّ لَدَيْنَآ أَنكَالًا _____",
          "answer": "وَجَحِيمًا",
          "options": [
            "وَجَحِيمًا",
            "تَرْتِيلًا",
            "هُوَ",
            "رَبِّهِۦ"
          ],
          "translation": "and burning fire"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "13",
      "ayah_key": "73:13",
      "questions": [
        {
          "question_id": 69,
          "question": "_____ ذَا غُصَّةٍ وَعَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "وَطَعَامًا",
          "options": [
            "وَطَعَامًا",
            "إِلَّا",
            "عَلَيْكُمْ",
            "وَءَاخَرُونَ"
          ],
          "translation": "And food"
        },
        {
          "question_id": 70,
          "question": "وَطَعَامًا _____ غُصَّةٍ وَعَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "ذَا",
          "options": [
            "ذَا",
            "مَا",
            "ﰋ",
            "جَمِيلًا"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 71,
          "question": "وَطَعَامًا ذَا _____ وَعَذَابًا أَلِيمًا",
          "answer": "غُصَّةٍ",
          "options": [
            "إِلَيْهِ",
            "هِىَ",
            "مِن",
            "غُصَّةٍ"
          ],
          "translation": "chokes"
        },
        {
          "question_id": 72,
          "question": "وَطَعَامًا ذَا غُصَّةٍ _____ أَلِيمًا",
          "answer": "وَعَذَابًا",
          "options": [
            "مَفْعُولًا",
            "وَعَذَابًا",
            "وَأَعْظَمَ",
            "ٱلرَّسُولَ"
          ],
          "translation": "and a punishment"
        },
        {
          "question_id": 73,
          "question": "وَطَعَامًا ذَا غُصَّةٍ وَعَذَابًا _____",
          "answer": "أَلِيمًا",
          "options": [
            "أَلِيمًا",
            "عَلَيْكُمْ",
            "وَطَعَامًا",
            "أَوِ"
          ],
          "translation": "painful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "14",
      "ayah_key": "73:14",
      "questions": [
        {
          "question_id": 74,
          "question": "_____ تَرْجُفُ ٱلْأَرْضُ وَٱلْجِبَالُ وَكَانَتِ ٱلْجِبَالُ كَثِيبًا مَّهِيلًا",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "ﰒ",
            "يَوْمَ",
            "أَرْسَلْنَآ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "(On the) Day"
        },
        {
          "question_id": 75,
          "question": "يَوْمَ _____ ٱلْأَرْضُ وَٱلْجِبَالُ وَكَانَتِ ٱلْجِبَالُ كَثِيبًا مَّهِيلًا",
          "answer": "تَرْجُفُ",
          "options": [
            "تَرْجُفُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "إِلَّا",
            "رَسُولًا"
          ],
          "translation": "will quake"
        },
        {
          "question_id": 76,
          "question": "يَوْمَ تَرْجُفُ _____ وَٱلْجِبَالُ وَكَانَتِ ٱلْجِبَالُ كَثِيبًا مَّهِيلًا",
          "answer": "ٱلْأَرْضُ",
          "options": [
            "وَثُلُثَهُۥ",
            "ﰊ",
            "أُو۟لِى",
            "ٱلْأَرْضُ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 77,
          "question": "يَوْمَ تَرْجُفُ ٱلْأَرْضُ _____ وَكَانَتِ ٱلْجِبَالُ كَثِيبًا مَّهِيلًا",
          "answer": "وَٱلْجِبَالُ",
          "options": [
            "يُقَدِّرُ",
            "وَٱلْجِبَالُ",
            "ﰎ",
            "رَّبُّ"
          ],
          "translation": "and the mountains"
        },
        {
          "question_id": 78,
          "question": "يَوْمَ تَرْجُفُ ٱلْأَرْضُ وَٱلْجِبَالُ _____ ٱلْجِبَالُ كَثِيبًا مَّهِيلًا",
          "answer": "وَكَانَتِ",
          "options": [
            "وَنِصْفَهُۥ",
            "وَكَانَتِ",
            "ٱلْمَشْرِقِ",
            "تَرْتِيلًا"
          ],
          "translation": "and will become"
        },
        {
          "question_id": 79,
          "question": "يَوْمَ تَرْجُفُ ٱلْأَرْضُ وَٱلْجِبَالُ وَكَانَتِ _____ كَثِيبًا مَّهِيلًا",
          "answer": "ٱلْجِبَالُ",
          "options": [
            "ٱلْجِبَالُ",
            "مَا",
            "قَوْلًا",
            "عِندَ"
          ],
          "translation": "the mountains"
        },
        {
          "question_id": 80,
          "question": "يَوْمَ تَرْجُفُ ٱلْأَرْضُ وَٱلْجِبَالُ وَكَانَتِ ٱلْجِبَالُ _____ مَّهِيلًا",
          "answer": "كَثِيبًا",
          "options": [
            "لَّن",
            "خَيْرًا",
            "كَثِيبًا",
            "تَرْتِيلًا"
          ],
          "translation": "a heap of sand"
        },
        {
          "question_id": 81,
          "question": "يَوْمَ تَرْجُفُ ٱلْأَرْضُ وَٱلْجِبَالُ وَكَانَتِ ٱلْجِبَالُ كَثِيبًا _____",
          "answer": "مَّهِيلًا",
          "options": [
            "خَيْرًا",
            "مَّهِيلًا",
            "كَفَرْتُمْ",
            "إِنَّآ"
          ],
          "translation": "pouring down"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "15",
      "ayah_key": "73:15",
      "questions": [
        {
          "question_id": 82,
          "question": "_____ أَرْسَلْنَآ إِلَيْكُمْ رَسُولًا شَٰهِدًا عَلَيْكُمْ كَمَآ أَرْسَلْنَآ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ رَسُولًا",
          "answer": "إِنَّآ",
          "options": [
            "وَٱلْمَغْرِبِ",
            "إِنَّآ",
            "رَّحِيمٌۢ",
            "ٱلْمُزَّمِّلُ"
          ],
          "translation": "Indeed, We"
        },
        {
          "question_id": 83,
          "question": "إِنَّآ _____ إِلَيْكُمْ رَسُولًا شَٰهِدًا عَلَيْكُمْ كَمَآ أَرْسَلْنَآ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ رَسُولًا",
          "answer": "أَرْسَلْنَآ",
          "options": [
            "أَن",
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَرْسَلْنَآ",
            "إِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "[We] have sent"
        },
        {
          "question_id": 84,
          "question": "إِنَّآ أَرْسَلْنَآ _____ رَسُولًا شَٰهِدًا عَلَيْكُمْ كَمَآ أَرْسَلْنَآ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ رَسُولًا",
          "answer": "إِلَيْكُمْ",
          "options": [
            "إِلَيْكُمْ",
            "أَوِ",
            "ٱلصَّلَوٰةَ",
            "تَقُومُ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 85,
          "question": "إِنَّآ أَرْسَلْنَآ إِلَيْكُمْ _____ شَٰهِدًا عَلَيْكُمْ كَمَآ أَرْسَلْنَآ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ رَسُولًا",
          "answer": "رَسُولًا",
          "options": [
            "ﰌ",
            "رَسُولًا",
            "عَلَىٰ",
            "وَأَقِيمُوا۟"
          ],
          "translation": "a Messenger"
        },
        {
          "question_id": 86,
          "question": "إِنَّآ أَرْسَلْنَآ إِلَيْكُمْ رَسُولًا _____ عَلَيْكُمْ كَمَآ أَرْسَلْنَآ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ رَسُولًا",
          "answer": "شَٰهِدًا",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "شَٰهِدًا",
            "وَءَاخَرُونَ",
            "ٱلْقُرْءَانَ"
          ],
          "translation": "(as) a witness"
        },
        {
          "question_id": 87,
          "question": "إِنَّآ أَرْسَلْنَآ إِلَيْكُمْ رَسُولًا شَٰهِدًا _____ كَمَآ أَرْسَلْنَآ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ رَسُولًا",
          "answer": "عَلَيْكُمْ",
          "options": [
            "يُقَدِّرُ",
            "عَلَيْكَ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "أَخْذًا"
          ],
          "translation": "upon you"
        },
        {
          "question_id": 88,
          "question": "إِنَّآ أَرْسَلْنَآ إِلَيْكُمْ رَسُولًا شَٰهِدًا عَلَيْكُمْ _____ أَرْسَلْنَآ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ رَسُولًا",
          "answer": "كَمَآ",
          "options": [
            "ٱلْقُرْءَانَ",
            "تَذْكِرَةٌ",
            "هَٰذِهِۦ",
            "كَمَآ"
          ],
          "translation": "as"
        },
        {
          "question_id": 89,
          "question": "إِنَّآ أَرْسَلْنَآ إِلَيْكُمْ رَسُولًا شَٰهِدًا عَلَيْكُمْ كَمَآ _____ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ رَسُولًا",
          "answer": "أَرْسَلْنَآ",
          "options": [
            "أَرْسَلْنَآ",
            "تَرْتِيلًا",
            "فِى",
            "وَرَتِّلِ"
          ],
          "translation": "We sent"
        },
        {
          "question_id": 90,
          "question": "إِنَّآ أَرْسَلْنَآ إِلَيْكُمْ رَسُولًا شَٰهِدًا عَلَيْكُمْ كَمَآ أَرْسَلْنَآ _____ فِرْعَوْنَ رَسُولًا",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "تَذْكِرَةٌ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 91,
          "question": "إِنَّآ أَرْسَلْنَآ إِلَيْكُمْ رَسُولًا شَٰهِدًا عَلَيْكُمْ كَمَآ أَرْسَلْنَآ إِلَىٰ _____ رَسُولًا",
          "answer": "فِرْعَوْنَ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضُ",
            "نَاشِئَةَ",
            "فِرْعَوْنَ",
            "يَجْعَلُ"
          ],
          "translation": "Firaun"
        },
        {
          "question_id": 92,
          "question": "إِنَّآ أَرْسَلْنَآ إِلَيْكُمْ رَسُولًا شَٰهِدًا عَلَيْكُمْ كَمَآ أَرْسَلْنَآ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ _____",
          "answer": "رَسُولًا",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "إِنَّ",
            "يَوْمًا",
            "رَسُولًا"
          ],
          "translation": "a Messenger"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "16",
      "ayah_key": "73:16",
      "questions": [
        {
          "question_id": 93,
          "question": "_____ فِرْعَوْنُ ٱلرَّسُولَ فَأَخَذْنَٰهُ أَخْذًا وَبِيلًا",
          "answer": "فَعَصَىٰ",
          "options": [
            "فَعَصَىٰ",
            "شَآءَ",
            "هَٰذِهِۦ",
            "وَعْدُهُۥ"
          ],
          "translation": "But disobeyed"
        },
        {
          "question_id": 94,
          "question": "فَعَصَىٰ _____ ٱلرَّسُولَ فَأَخَذْنَٰهُ أَخْذًا وَبِيلًا",
          "answer": "فِرْعَوْنُ",
          "options": [
            "فِرْعَوْنُ",
            "مَعَكَ",
            "ٱلْجِبَالُ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Firaun"
        },
        {
          "question_id": 95,
          "question": "فَعَصَىٰ فِرْعَوْنُ _____ فَأَخَذْنَٰهُ أَخْذًا وَبِيلًا",
          "answer": "ٱلرَّسُولَ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "وَءَاخَرُونَ",
            "تُحْصُوهُ",
            "ٱلرَّسُولَ"
          ],
          "translation": "the Messenger"
        },
        {
          "question_id": 96,
          "question": "فَعَصَىٰ فِرْعَوْنُ ٱلرَّسُولَ _____ أَخْذًا وَبِيلًا",
          "answer": "فَأَخَذْنَٰهُ",
          "options": [
            "وَٱلْجِبَالُ",
            "ٱلْقُرْءَانِ",
            "وَعْدُهُۥ",
            "فَأَخَذْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "so We seized him"
        },
        {
          "question_id": 97,
          "question": "فَعَصَىٰ فِرْعَوْنُ ٱلرَّسُولَ فَأَخَذْنَٰهُ _____ وَبِيلًا",
          "answer": "أَخْذًا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "يُقَدِّرُ",
            "أَجْرًا",
            "أَخْذًا"
          ],
          "translation": "(with) a seizure"
        },
        {
          "question_id": 98,
          "question": "فَعَصَىٰ فِرْعَوْنُ ٱلرَّسُولَ فَأَخَذْنَٰهُ أَخْذًا _____",
          "answer": "وَبِيلًا",
          "options": [
            "وَبِيلًا",
            "ﰀ",
            "وَءَاخَرُونَ",
            "زِدْ"
          ],
          "translation": "ruinous"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "17",
      "ayah_key": "73:17",
      "questions": [
        {
          "question_id": 99,
          "question": "_____ تَتَّقُونَ إِن كَفَرْتُمْ يَوْمًا يَجْعَلُ ٱلْوِلْدَٰنَ شِيبًا",
          "answer": "فَكَيْفَ",
          "options": [
            "سَيَكُونُ",
            "وَٱلْمَغْرِبِ",
            "فَكَيْفَ",
            "ﰋ"
          ],
          "translation": "Then how"
        },
        {
          "question_id": 100,
          "question": "فَكَيْفَ _____ إِن كَفَرْتُمْ يَوْمًا يَجْعَلُ ٱلْوِلْدَٰنَ شِيبًا",
          "answer": "تَتَّقُونَ",
          "options": [
            "يَعْلَمُ",
            "سَبِيلِ",
            "تَتَّقُونَ",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "will you guard yourselves"
        },
        {
          "question_id": 101,
          "question": "فَكَيْفَ تَتَّقُونَ _____ كَفَرْتُمْ يَوْمًا يَجْعَلُ ٱلْوِلْدَٰنَ شِيبًا",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "وَطَآئِفَةٌ",
            "إِن",
            "حَسَنًا",
            "وَءَاخَرُونَ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 102,
          "question": "فَكَيْفَ تَتَّقُونَ إِن _____ يَوْمًا يَجْعَلُ ٱلْوِلْدَٰنَ شِيبًا",
          "answer": "كَفَرْتُمْ",
          "options": [
            "يَوْمًا",
            "وَءَاتُوا۟",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "كَفَرْتُمْ"
          ],
          "translation": "you disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 103,
          "question": "فَكَيْفَ تَتَّقُونَ إِن كَفَرْتُمْ _____ يَجْعَلُ ٱلْوِلْدَٰنَ شِيبًا",
          "answer": "يَوْمًا",
          "options": [
            "ٱلنَّهَارِ",
            "يَوْمًا",
            "تَيَسَّرَ",
            "رَّحِيمٌۢ"
          ],
          "translation": "a Day"
        },
        {
          "question_id": 104,
          "question": "فَكَيْفَ تَتَّقُونَ إِن كَفَرْتُمْ يَوْمًا _____ ٱلْوِلْدَٰنَ شِيبًا",
          "answer": "يَجْعَلُ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضُ",
            "إِلَيْكُمْ",
            "يَجْعَلُ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "(that) will make"
        },
        {
          "question_id": 105,
          "question": "فَكَيْفَ تَتَّقُونَ إِن كَفَرْتُمْ يَوْمًا يَجْعَلُ _____ شِيبًا",
          "answer": "ٱلْوِلْدَٰنَ",
          "options": [
            "وَأَقْوَمُ",
            "وَأَقِيمُوا۟",
            "ٱلْوِلْدَٰنَ",
            "وَعْدُهُۥ"
          ],
          "translation": "the children"
        },
        {
          "question_id": 106,
          "question": "فَكَيْفَ تَتَّقُونَ إِن كَفَرْتُمْ يَوْمًا يَجْعَلُ ٱلْوِلْدَٰنَ _____",
          "answer": "شِيبًا",
          "options": [
            "عَلِمَ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "فِى",
            "شِيبًا"
          ],
          "translation": "gray-haired"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "18",
      "ayah_key": "73:18",
      "questions": [
        {
          "question_id": 107,
          "question": "_____ مُنفَطِرٌۢ بِهِۦ كَانَ وَعْدُهُۥ مَفْعُولًا",
          "answer": "ٱلسَّمَآءُ",
          "options": [
            "لَدَيْنَآ",
            "خَيْرٍ",
            "مَّرْضَىٰ",
            "ٱلسَّمَآءُ"
          ],
          "translation": "The heaven"
        },
        {
          "question_id": 108,
          "question": "ٱلسَّمَآءُ _____ بِهِۦ كَانَ وَعْدُهُۥ مَفْعُولًا",
          "answer": "مُنفَطِرٌۢ",
          "options": [
            "مُنفَطِرٌۢ",
            "يَضْرِبُونَ",
            "عَلَيْكَ",
            "وَٱسْتَغْفِرُوا۟"
          ],
          "translation": "(will) break apart"
        },
        {
          "question_id": 109,
          "question": "ٱلسَّمَآءُ مُنفَطِرٌۢ _____ كَانَ وَعْدُهُۥ مَفْعُولًا",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "بِهِۦ",
            "لَكَ",
            "قِيلًا"
          ],
          "translation": "therefrom"
        },
        {
          "question_id": 110,
          "question": "ٱلسَّمَآءُ مُنفَطِرٌۢ بِهِۦ _____ وَعْدُهُۥ مَفْعُولًا",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْجِبَالُ",
            "لَآ"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 111,
          "question": "ٱلسَّمَآءُ مُنفَطِرٌۢ بِهِۦ كَانَ _____ مَفْعُولًا",
          "answer": "وَعْدُهُۥ",
          "options": [
            "ﰑ",
            "وَعْدُهُۥ",
            "إِن",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "His Promise"
        },
        {
          "question_id": 112,
          "question": "ٱلسَّمَآءُ مُنفَطِرٌۢ بِهِۦ كَانَ وَعْدُهُۥ _____",
          "answer": "مَفْعُولًا",
          "options": [
            "وَمَهِّلْهُمْ",
            "مَفْعُولًا",
            "نَاشِئَةَ",
            "ﰓ"
          ],
          "translation": "to be fulfilled"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "19",
      "ayah_key": "73:19",
      "questions": [
        {
          "question_id": 113,
          "question": "_____ هَٰذِهِۦ تَذْكِرَةٌ فَمَن شَآءَ ٱتَّخَذَ إِلَىٰ رَبِّهِۦ سَبِيلًا",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "طَوِيلًا",
            "إِلَيْهِ",
            "إِنَّ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 114,
          "question": "إِنَّ _____ تَذْكِرَةٌ فَمَن شَآءَ ٱتَّخَذَ إِلَىٰ رَبِّهِۦ سَبِيلًا",
          "answer": "هَٰذِهِۦ",
          "options": [
            "ﰆ",
            "ٱلصَّلَوٰةَ",
            "مِنَ",
            "هَٰذِهِۦ"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 115,
          "question": "إِنَّ هَٰذِهِۦ _____ فَمَن شَآءَ ٱتَّخَذَ إِلَىٰ رَبِّهِۦ سَبِيلًا",
          "answer": "تَذْكِرَةٌ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "تَذْكِرَةٌ",
            "رَسُولًا",
            "وَطَآئِفَةٌ"
          ],
          "translation": "(is) a Reminder"
        },
        {
          "question_id": 116,
          "question": "إِنَّ هَٰذِهِۦ تَذْكِرَةٌ _____ شَآءَ ٱتَّخَذَ إِلَىٰ رَبِّهِۦ سَبِيلًا",
          "answer": "فَمَن",
          "options": [
            "فَمَن",
            "يَعْلَمُ",
            "قَوْلًا",
            "وَنِصْفَهُۥ"
          ],
          "translation": "then whoever"
        },
        {
          "question_id": 117,
          "question": "إِنَّ هَٰذِهِۦ تَذْكِرَةٌ فَمَن _____ ٱتَّخَذَ إِلَىٰ رَبِّهِۦ سَبِيلًا",
          "answer": "شَآءَ",
          "options": [
            "شَآءَ",
            "ٱلزَّكَوٰةَ",
            "إِنَّآ",
            "ٱلْجِبَالُ"
          ],
          "translation": "wills"
        },
        {
          "question_id": 118,
          "question": "إِنَّ هَٰذِهِۦ تَذْكِرَةٌ فَمَن شَآءَ _____ إِلَىٰ رَبِّهِۦ سَبِيلًا",
          "answer": "ٱتَّخَذَ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ٱتَّخَذَ",
            "إِلَّا",
            "ﰄ"
          ],
          "translation": "(let him) take"
        },
        {
          "question_id": 119,
          "question": "إِنَّ هَٰذِهِۦ تَذْكِرَةٌ فَمَن شَآءَ ٱتَّخَذَ _____ رَبِّهِۦ سَبِيلًا",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "إِلَيْهِ",
            "إِلَىٰ",
            "ﰎ",
            "تَرْتِيلًا"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 120,
          "question": "إِنَّ هَٰذِهِۦ تَذْكِرَةٌ فَمَن شَآءَ ٱتَّخَذَ إِلَىٰ _____ سَبِيلًا",
          "answer": "رَبِّهِۦ",
          "options": [
            "رَبِّهِۦ",
            "لَّن",
            "عَلِمَ",
            "يُقَٰتِلُونَ"
          ],
          "translation": "his Lord"
        },
        {
          "question_id": 121,
          "question": "إِنَّ هَٰذِهِۦ تَذْكِرَةٌ فَمَن شَآءَ ٱتَّخَذَ إِلَىٰ رَبِّهِۦ _____",
          "answer": "سَبِيلًا",
          "options": [
            "سَبِيلًا",
            "يَجْعَلُ",
            "قَوْلًا",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "a way"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "20",
      "ayah_key": "73:20",
      "questions": [
        {
          "question_id": 122,
          "question": "_____ رَبَّكَ يَعْلَمُ أَنَّكَ تَقُومُ أَدْنَىٰ مِن ثُلُثَىِ ٱلَّيْلِ وَنِصْفَهُۥ وَثُلُثَهُۥ وَطَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلَّذِينَ مَعَكَ وَٱللَّهُ يُقَدِّرُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ عَلِمَ أَن لَّن تُحْصُوهُ فَتَابَ عَلَيْكُمْ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنَ ٱلْقُرْءَانِ عَلِمَ أَن سَيَكُونُ مِنكُم مَّرْضَىٰ وَءَاخَرُونَ يَضْرِبُونَ فِى ٱلْأَرْضِ يَبْتَغُونَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ وَءَاخَرُونَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنْهُ وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَقْرِضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا وَمَا تُقَدِّمُوا۟ لِأَنفُسِكُم مِّنْ خَيْرٍ تَجِدُوهُ عِندَ ٱللَّهِ هُوَ خَيْرًا وَأَعْظَمَ أَجْرًا وَٱسْتَغْفِرُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "مِن",
            "يَوْمَ",
            "إِنَّ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 123,
          "question": "إِنَّ _____ يَعْلَمُ أَنَّكَ تَقُومُ أَدْنَىٰ مِن ثُلُثَىِ ٱلَّيْلِ وَنِصْفَهُۥ وَثُلُثَهُۥ وَطَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلَّذِينَ مَعَكَ وَٱللَّهُ يُقَدِّرُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ عَلِمَ أَن لَّن تُحْصُوهُ فَتَابَ عَلَيْكُمْ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنَ ٱلْقُرْءَانِ عَلِمَ أَن سَيَكُونُ مِنكُم مَّرْضَىٰ وَءَاخَرُونَ يَضْرِبُونَ فِى ٱلْأَرْضِ يَبْتَغُونَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ وَءَاخَرُونَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنْهُ وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَقْرِضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا وَمَا تُقَدِّمُوا۟ لِأَنفُسِكُم مِّنْ خَيْرٍ تَجِدُوهُ عِندَ ٱللَّهِ هُوَ خَيْرًا وَأَعْظَمَ أَجْرًا وَٱسْتَغْفِرُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "رَبَّكَ",
          "options": [
            "ﰋ",
            "رَبَّكَ",
            "وَٱسْتَغْفِرُوا۟",
            "كَفَرْتُمْ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 124,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ _____ أَنَّكَ تَقُومُ أَدْنَىٰ مِن ثُلُثَىِ ٱلَّيْلِ وَنِصْفَهُۥ وَثُلُثَهُۥ وَطَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلَّذِينَ مَعَكَ وَٱللَّهُ يُقَدِّرُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ عَلِمَ أَن لَّن تُحْصُوهُ فَتَابَ عَلَيْكُمْ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنَ ٱلْقُرْءَانِ عَلِمَ أَن سَيَكُونُ مِنكُم مَّرْضَىٰ وَءَاخَرُونَ يَضْرِبُونَ فِى ٱلْأَرْضِ يَبْتَغُونَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ وَءَاخَرُونَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنْهُ وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَقْرِضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا وَمَا تُقَدِّمُوا۟ لِأَنفُسِكُم مِّنْ خَيْرٍ تَجِدُوهُ عِندَ ٱللَّهِ هُوَ خَيْرًا وَأَعْظَمَ أَجْرًا وَٱسْتَغْفِرُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "يَعْلَمُ",
          "options": [
            "ذَا",
            "لَّن",
            "عَلِمَ",
            "يَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "knows"
        },
        {
          "question_id": 125,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ يَعْلَمُ _____ تَقُومُ أَدْنَىٰ مِن ثُلُثَىِ ٱلَّيْلِ وَنِصْفَهُۥ وَثُلُثَهُۥ وَطَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلَّذِينَ مَعَكَ وَٱللَّهُ يُقَدِّرُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ عَلِمَ أَن لَّن تُحْصُوهُ فَتَابَ عَلَيْكُمْ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنَ ٱلْقُرْءَانِ عَلِمَ أَن سَيَكُونُ مِنكُم مَّرْضَىٰ وَءَاخَرُونَ يَضْرِبُونَ فِى ٱلْأَرْضِ يَبْتَغُونَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ وَءَاخَرُونَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنْهُ وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَقْرِضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا وَمَا تُقَدِّمُوا۟ لِأَنفُسِكُم مِّنْ خَيْرٍ تَجِدُوهُ عِندَ ٱللَّهِ هُوَ خَيْرًا وَأَعْظَمَ أَجْرًا وَٱسْتَغْفِرُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "أَنَّكَ",
          "options": [
            "مَا",
            "عَلَيْكُمْ",
            "أَنَّكَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "that you"
        },
        {
          "question_id": 126,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ يَعْلَمُ أَنَّكَ _____ أَدْنَىٰ مِن ثُلُثَىِ ٱلَّيْلِ وَنِصْفَهُۥ وَثُلُثَهُۥ وَطَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلَّذِينَ مَعَكَ وَٱللَّهُ يُقَدِّرُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ عَلِمَ أَن لَّن تُحْصُوهُ فَتَابَ عَلَيْكُمْ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنَ ٱلْقُرْءَانِ عَلِمَ أَن سَيَكُونُ مِنكُم مَّرْضَىٰ وَءَاخَرُونَ يَضْرِبُونَ فِى ٱلْأَرْضِ يَبْتَغُونَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ وَءَاخَرُونَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنْهُ وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَقْرِضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا وَمَا تُقَدِّمُوا۟ لِأَنفُسِكُم مِّنْ خَيْرٍ تَجِدُوهُ عِندَ ٱللَّهِ هُوَ خَيْرًا وَأَعْظَمَ أَجْرًا وَٱسْتَغْفِرُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "تَقُومُ",
          "options": [
            "وَطَآئِفَةٌ",
            "ٱلسَّمَآءُ",
            "تَقُومُ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "stand"
        },
        {
          "question_id": 127,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ يَعْلَمُ أَنَّكَ تَقُومُ _____ مِن ثُلُثَىِ ٱلَّيْلِ وَنِصْفَهُۥ وَثُلُثَهُۥ وَطَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلَّذِينَ مَعَكَ وَٱللَّهُ يُقَدِّرُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ عَلِمَ أَن لَّن تُحْصُوهُ فَتَابَ عَلَيْكُمْ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنَ ٱلْقُرْءَانِ عَلِمَ أَن سَيَكُونُ مِنكُم مَّرْضَىٰ وَءَاخَرُونَ يَضْرِبُونَ فِى ٱلْأَرْضِ يَبْتَغُونَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ وَءَاخَرُونَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنْهُ وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَقْرِضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا وَمَا تُقَدِّمُوا۟ لِأَنفُسِكُم مِّنْ خَيْرٍ تَجِدُوهُ عِندَ ٱللَّهِ هُوَ خَيْرًا وَأَعْظَمَ أَجْرًا وَٱسْتَغْفِرُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "أَدْنَىٰ",
          "options": [
            "سَنُلْقِى",
            "ٱللَّهَ",
            "أَدْنَىٰ",
            "أَخْذًا"
          ],
          "translation": "(a little) less"
        },
        {
          "question_id": 128,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ يَعْلَمُ أَنَّكَ تَقُومُ أَدْنَىٰ _____ ثُلُثَىِ ٱلَّيْلِ وَنِصْفَهُۥ وَثُلُثَهُۥ وَطَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلَّذِينَ مَعَكَ وَٱللَّهُ يُقَدِّرُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ عَلِمَ أَن لَّن تُحْصُوهُ فَتَابَ عَلَيْكُمْ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنَ ٱلْقُرْءَانِ عَلِمَ أَن سَيَكُونُ مِنكُم مَّرْضَىٰ وَءَاخَرُونَ يَضْرِبُونَ فِى ٱلْأَرْضِ يَبْتَغُونَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ وَءَاخَرُونَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنْهُ وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَقْرِضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا وَمَا تُقَدِّمُوا۟ لِأَنفُسِكُم مِّنْ خَيْرٍ تَجِدُوهُ عِندَ ٱللَّهِ هُوَ خَيْرًا وَأَعْظَمَ أَجْرًا وَٱسْتَغْفِرُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "فَأَخَذْنَٰهُ",
            "تَتَّقُونَ",
            "إِن",
            "مِن"
          ],
          "translation": "than"
        },
        {
          "question_id": 129,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ يَعْلَمُ أَنَّكَ تَقُومُ أَدْنَىٰ مِن _____ ٱلَّيْلِ وَنِصْفَهُۥ وَثُلُثَهُۥ وَطَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلَّذِينَ مَعَكَ وَٱللَّهُ يُقَدِّرُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ عَلِمَ أَن لَّن تُحْصُوهُ فَتَابَ عَلَيْكُمْ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنَ ٱلْقُرْءَانِ عَلِمَ أَن سَيَكُونُ مِنكُم مَّرْضَىٰ وَءَاخَرُونَ يَضْرِبُونَ فِى ٱلْأَرْضِ يَبْتَغُونَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ وَءَاخَرُونَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنْهُ وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَقْرِضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا وَمَا تُقَدِّمُوا۟ لِأَنفُسِكُم مِّنْ خَيْرٍ تَجِدُوهُ عِندَ ٱللَّهِ هُوَ خَيْرًا وَأَعْظَمَ أَجْرًا وَٱسْتَغْفِرُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "ثُلُثَىِ",
          "options": [
            "ﰎ",
            "وَعْدُهُۥ",
            "ثُلُثَىِ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "two-thirds"
        },
        {
          "question_id": 130,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ يَعْلَمُ أَنَّكَ تَقُومُ أَدْنَىٰ مِن ثُلُثَىِ _____ وَنِصْفَهُۥ وَثُلُثَهُۥ وَطَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلَّذِينَ مَعَكَ وَٱللَّهُ يُقَدِّرُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ عَلِمَ أَن لَّن تُحْصُوهُ فَتَابَ عَلَيْكُمْ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنَ ٱلْقُرْءَانِ عَلِمَ أَن سَيَكُونُ مِنكُم مَّرْضَىٰ وَءَاخَرُونَ يَضْرِبُونَ فِى ٱلْأَرْضِ يَبْتَغُونَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ وَءَاخَرُونَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنْهُ وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَقْرِضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا وَمَا تُقَدِّمُوا۟ لِأَنفُسِكُم مِّنْ خَيْرٍ تَجِدُوهُ عِندَ ٱللَّهِ هُوَ خَيْرًا وَأَعْظَمَ أَجْرًا وَٱسْتَغْفِرُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "ٱلَّيْلِ",
          "options": [
            "نَاشِئَةَ",
            "أُو۟لِى",
            "تَتَّقُونَ",
            "ٱلَّيْلِ"
          ],
          "translation": "(of) the night"
        },
        {
          "question_id": 131,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ يَعْلَمُ أَنَّكَ تَقُومُ أَدْنَىٰ مِن ثُلُثَىِ ٱلَّيْلِ _____ وَثُلُثَهُۥ وَطَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلَّذِينَ مَعَكَ وَٱللَّهُ يُقَدِّرُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ عَلِمَ أَن لَّن تُحْصُوهُ فَتَابَ عَلَيْكُمْ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنَ ٱلْقُرْءَانِ عَلِمَ أَن سَيَكُونُ مِنكُم مَّرْضَىٰ وَءَاخَرُونَ يَضْرِبُونَ فِى ٱلْأَرْضِ يَبْتَغُونَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ وَءَاخَرُونَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنْهُ وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَقْرِضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا وَمَا تُقَدِّمُوا۟ لِأَنفُسِكُم مِّنْ خَيْرٍ تَجِدُوهُ عِندَ ٱللَّهِ هُوَ خَيْرًا وَأَعْظَمَ أَجْرًا وَٱسْتَغْفِرُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "وَنِصْفَهُۥ",
          "options": [
            "ﰂ",
            "تُحْصُوهُ",
            "وَنِصْفَهُۥ",
            "وَأَعْظَمَ"
          ],
          "translation": "and half of it"
        },
        {
          "question_id": 132,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ يَعْلَمُ أَنَّكَ تَقُومُ أَدْنَىٰ مِن ثُلُثَىِ ٱلَّيْلِ وَنِصْفَهُۥ _____ وَطَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلَّذِينَ مَعَكَ وَٱللَّهُ يُقَدِّرُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ عَلِمَ أَن لَّن تُحْصُوهُ فَتَابَ عَلَيْكُمْ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنَ ٱلْقُرْءَانِ عَلِمَ أَن سَيَكُونُ مِنكُم مَّرْضَىٰ وَءَاخَرُونَ يَضْرِبُونَ فِى ٱلْأَرْضِ يَبْتَغُونَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ وَءَاخَرُونَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنْهُ وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَقْرِضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا وَمَا تُقَدِّمُوا۟ لِأَنفُسِكُم مِّنْ خَيْرٍ تَجِدُوهُ عِندَ ٱللَّهِ هُوَ خَيْرًا وَأَعْظَمَ أَجْرًا وَٱسْتَغْفِرُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "وَثُلُثَهُۥ",
          "options": [
            "وَثُلُثَهُۥ",
            "لَآ",
            "أَخْذًا",
            "ﰃ"
          ],
          "translation": "and a third of it"
        },
        {
          "question_id": 133,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ يَعْلَمُ أَنَّكَ تَقُومُ أَدْنَىٰ مِن ثُلُثَىِ ٱلَّيْلِ وَنِصْفَهُۥ وَثُلُثَهُۥ _____ مِّنَ ٱلَّذِينَ مَعَكَ وَٱللَّهُ يُقَدِّرُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ عَلِمَ أَن لَّن تُحْصُوهُ فَتَابَ عَلَيْكُمْ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنَ ٱلْقُرْءَانِ عَلِمَ أَن سَيَكُونُ مِنكُم مَّرْضَىٰ وَءَاخَرُونَ يَضْرِبُونَ فِى ٱلْأَرْضِ يَبْتَغُونَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ وَءَاخَرُونَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنْهُ وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَقْرِضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا وَمَا تُقَدِّمُوا۟ لِأَنفُسِكُم مِّنْ خَيْرٍ تَجِدُوهُ عِندَ ٱللَّهِ هُوَ خَيْرًا وَأَعْظَمَ أَجْرًا وَٱسْتَغْفِرُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "وَطَآئِفَةٌ",
          "options": [
            "وَطَآئِفَةٌ",
            "هُوَ",
            "وَكَانَتِ",
            "نَاشِئَةَ"
          ],
          "translation": "and (so do) a group"
        },
        {
          "question_id": 134,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ يَعْلَمُ أَنَّكَ تَقُومُ أَدْنَىٰ مِن ثُلُثَىِ ٱلَّيْلِ وَنِصْفَهُۥ وَثُلُثَهُۥ وَطَآئِفَةٌ _____ ٱلَّذِينَ مَعَكَ وَٱللَّهُ يُقَدِّرُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ عَلِمَ أَن لَّن تُحْصُوهُ فَتَابَ عَلَيْكُمْ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنَ ٱلْقُرْءَانِ عَلِمَ أَن سَيَكُونُ مِنكُم مَّرْضَىٰ وَءَاخَرُونَ يَضْرِبُونَ فِى ٱلْأَرْضِ يَبْتَغُونَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ وَءَاخَرُونَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنْهُ وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَقْرِضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا وَمَا تُقَدِّمُوا۟ لِأَنفُسِكُم مِّنْ خَيْرٍ تَجِدُوهُ عِندَ ٱللَّهِ هُوَ خَيْرًا وَأَعْظَمَ أَجْرًا وَٱسْتَغْفِرُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "ٱنقُصْ",
            "مِّنَ",
            "يَعْلَمُ",
            "زِدْ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 135,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ يَعْلَمُ أَنَّكَ تَقُومُ أَدْنَىٰ مِن ثُلُثَىِ ٱلَّيْلِ وَنِصْفَهُۥ وَثُلُثَهُۥ وَطَآئِفَةٌ مِّنَ _____ مَعَكَ وَٱللَّهُ يُقَدِّرُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ عَلِمَ أَن لَّن تُحْصُوهُ فَتَابَ عَلَيْكُمْ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنَ ٱلْقُرْءَانِ عَلِمَ أَن سَيَكُونُ مِنكُم مَّرْضَىٰ وَءَاخَرُونَ يَضْرِبُونَ فِى ٱلْأَرْضِ يَبْتَغُونَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ وَءَاخَرُونَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنْهُ وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَقْرِضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا وَمَا تُقَدِّمُوا۟ لِأَنفُسِكُم مِّنْ خَيْرٍ تَجِدُوهُ عِندَ ٱللَّهِ هُوَ خَيْرًا وَأَعْظَمَ أَجْرًا وَٱسْتَغْفِرُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱتَّخَذَ",
            "رَبَّكَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "لَكَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 136,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ يَعْلَمُ أَنَّكَ تَقُومُ أَدْنَىٰ مِن ثُلُثَىِ ٱلَّيْلِ وَنِصْفَهُۥ وَثُلُثَهُۥ وَطَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلَّذِينَ _____ وَٱللَّهُ يُقَدِّرُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ عَلِمَ أَن لَّن تُحْصُوهُ فَتَابَ عَلَيْكُمْ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنَ ٱلْقُرْءَانِ عَلِمَ أَن سَيَكُونُ مِنكُم مَّرْضَىٰ وَءَاخَرُونَ يَضْرِبُونَ فِى ٱلْأَرْضِ يَبْتَغُونَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ وَءَاخَرُونَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنْهُ وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَقْرِضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا وَمَا تُقَدِّمُوا۟ لِأَنفُسِكُم مِّنْ خَيْرٍ تَجِدُوهُ عِندَ ٱللَّهِ هُوَ خَيْرًا وَأَعْظَمَ أَجْرًا وَٱسْتَغْفِرُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "مَعَكَ",
          "options": [
            "عِندَ",
            "وَتَبَتَّلْ",
            "مَعَكَ",
            "فَٱتَّخِذْهُ"
          ],
          "translation": "(are) with you"
        },
        {
          "question_id": 137,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ يَعْلَمُ أَنَّكَ تَقُومُ أَدْنَىٰ مِن ثُلُثَىِ ٱلَّيْلِ وَنِصْفَهُۥ وَثُلُثَهُۥ وَطَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلَّذِينَ مَعَكَ _____ يُقَدِّرُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ عَلِمَ أَن لَّن تُحْصُوهُ فَتَابَ عَلَيْكُمْ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنَ ٱلْقُرْءَانِ عَلِمَ أَن سَيَكُونُ مِنكُم مَّرْضَىٰ وَءَاخَرُونَ يَضْرِبُونَ فِى ٱلْأَرْضِ يَبْتَغُونَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ وَءَاخَرُونَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنْهُ وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَقْرِضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا وَمَا تُقَدِّمُوا۟ لِأَنفُسِكُم مِّنْ خَيْرٍ تَجِدُوهُ عِندَ ٱللَّهِ هُوَ خَيْرًا وَأَعْظَمَ أَجْرًا وَٱسْتَغْفِرُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "ٱلْقُرْءَانِ",
            "نَاشِئَةَ",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 138,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ يَعْلَمُ أَنَّكَ تَقُومُ أَدْنَىٰ مِن ثُلُثَىِ ٱلَّيْلِ وَنِصْفَهُۥ وَثُلُثَهُۥ وَطَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلَّذِينَ مَعَكَ وَٱللَّهُ _____ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ عَلِمَ أَن لَّن تُحْصُوهُ فَتَابَ عَلَيْكُمْ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنَ ٱلْقُرْءَانِ عَلِمَ أَن سَيَكُونُ مِنكُم مَّرْضَىٰ وَءَاخَرُونَ يَضْرِبُونَ فِى ٱلْأَرْضِ يَبْتَغُونَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ وَءَاخَرُونَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنْهُ وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَقْرِضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا وَمَا تُقَدِّمُوا۟ لِأَنفُسِكُم مِّنْ خَيْرٍ تَجِدُوهُ عِندَ ٱللَّهِ هُوَ خَيْرًا وَأَعْظَمَ أَجْرًا وَٱسْتَغْفِرُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "يُقَدِّرُ",
          "options": [
            "ﰅ",
            "يُقَدِّرُ",
            "ذَا",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "determines"
        },
        {
          "question_id": 139,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ يَعْلَمُ أَنَّكَ تَقُومُ أَدْنَىٰ مِن ثُلُثَىِ ٱلَّيْلِ وَنِصْفَهُۥ وَثُلُثَهُۥ وَطَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلَّذِينَ مَعَكَ وَٱللَّهُ يُقَدِّرُ _____ وَٱلنَّهَارَ عَلِمَ أَن لَّن تُحْصُوهُ فَتَابَ عَلَيْكُمْ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنَ ٱلْقُرْءَانِ عَلِمَ أَن سَيَكُونُ مِنكُم مَّرْضَىٰ وَءَاخَرُونَ يَضْرِبُونَ فِى ٱلْأَرْضِ يَبْتَغُونَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ وَءَاخَرُونَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنْهُ وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَقْرِضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا وَمَا تُقَدِّمُوا۟ لِأَنفُسِكُم مِّنْ خَيْرٍ تَجِدُوهُ عِندَ ٱللَّهِ هُوَ خَيْرًا وَأَعْظَمَ أَجْرًا وَٱسْتَغْفِرُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "ٱلَّيْلَ",
          "options": [
            "ٱلَّيْلَ",
            "هَٰذِهِۦ",
            "فِى",
            "ﰌ"
          ],
          "translation": "the night"
        },
        {
          "question_id": 140,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ يَعْلَمُ أَنَّكَ تَقُومُ أَدْنَىٰ مِن ثُلُثَىِ ٱلَّيْلِ وَنِصْفَهُۥ وَثُلُثَهُۥ وَطَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلَّذِينَ مَعَكَ وَٱللَّهُ يُقَدِّرُ ٱلَّيْلَ _____ عَلِمَ أَن لَّن تُحْصُوهُ فَتَابَ عَلَيْكُمْ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنَ ٱلْقُرْءَانِ عَلِمَ أَن سَيَكُونُ مِنكُم مَّرْضَىٰ وَءَاخَرُونَ يَضْرِبُونَ فِى ٱلْأَرْضِ يَبْتَغُونَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ وَءَاخَرُونَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنْهُ وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَقْرِضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا وَمَا تُقَدِّمُوا۟ لِأَنفُسِكُم مِّنْ خَيْرٍ تَجِدُوهُ عِندَ ٱللَّهِ هُوَ خَيْرًا وَأَعْظَمَ أَجْرًا وَٱسْتَغْفِرُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "وَٱلنَّهَارَ",
          "options": [
            "وَٱلنَّهَارَ",
            "جَمِيلًا",
            "رَسُولًا",
            "ٱلنَّعْمَةِ"
          ],
          "translation": "and the day"
        },
        {
          "question_id": 141,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ يَعْلَمُ أَنَّكَ تَقُومُ أَدْنَىٰ مِن ثُلُثَىِ ٱلَّيْلِ وَنِصْفَهُۥ وَثُلُثَهُۥ وَطَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلَّذِينَ مَعَكَ وَٱللَّهُ يُقَدِّرُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ _____ أَن لَّن تُحْصُوهُ فَتَابَ عَلَيْكُمْ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنَ ٱلْقُرْءَانِ عَلِمَ أَن سَيَكُونُ مِنكُم مَّرْضَىٰ وَءَاخَرُونَ يَضْرِبُونَ فِى ٱلْأَرْضِ يَبْتَغُونَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ وَءَاخَرُونَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنْهُ وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَقْرِضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا وَمَا تُقَدِّمُوا۟ لِأَنفُسِكُم مِّنْ خَيْرٍ تَجِدُوهُ عِندَ ٱللَّهِ هُوَ خَيْرًا وَأَعْظَمَ أَجْرًا وَٱسْتَغْفِرُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "عَلِمَ",
          "options": [
            "عَلِمَ",
            "وَنِصْفَهُۥ",
            "أَدْنَىٰ",
            "ٱلرَّسُولَ"
          ],
          "translation": "He knows"
        },
        {
          "question_id": 142,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ يَعْلَمُ أَنَّكَ تَقُومُ أَدْنَىٰ مِن ثُلُثَىِ ٱلَّيْلِ وَنِصْفَهُۥ وَثُلُثَهُۥ وَطَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلَّذِينَ مَعَكَ وَٱللَّهُ يُقَدِّرُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ عَلِمَ _____ لَّن تُحْصُوهُ فَتَابَ عَلَيْكُمْ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنَ ٱلْقُرْءَانِ عَلِمَ أَن سَيَكُونُ مِنكُم مَّرْضَىٰ وَءَاخَرُونَ يَضْرِبُونَ فِى ٱلْأَرْضِ يَبْتَغُونَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ وَءَاخَرُونَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنْهُ وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَقْرِضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا وَمَا تُقَدِّمُوا۟ لِأَنفُسِكُم مِّنْ خَيْرٍ تَجِدُوهُ عِندَ ٱللَّهِ هُوَ خَيْرًا وَأَعْظَمَ أَجْرًا وَٱسْتَغْفِرُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "مِنْهُ",
            "عَلَىٰ",
            "أَن",
            "ﰉ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 143,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ يَعْلَمُ أَنَّكَ تَقُومُ أَدْنَىٰ مِن ثُلُثَىِ ٱلَّيْلِ وَنِصْفَهُۥ وَثُلُثَهُۥ وَطَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلَّذِينَ مَعَكَ وَٱللَّهُ يُقَدِّرُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ عَلِمَ أَن _____ تُحْصُوهُ فَتَابَ عَلَيْكُمْ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنَ ٱلْقُرْءَانِ عَلِمَ أَن سَيَكُونُ مِنكُم مَّرْضَىٰ وَءَاخَرُونَ يَضْرِبُونَ فِى ٱلْأَرْضِ يَبْتَغُونَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ وَءَاخَرُونَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنْهُ وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَقْرِضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا وَمَا تُقَدِّمُوا۟ لِأَنفُسِكُم مِّنْ خَيْرٍ تَجِدُوهُ عِندَ ٱللَّهِ هُوَ خَيْرًا وَأَعْظَمَ أَجْرًا وَٱسْتَغْفِرُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "لَّن",
          "options": [
            "مِنْهُ",
            "وَنِصْفَهُۥ",
            "لَّن",
            "لَدَيْنَآ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 144,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ يَعْلَمُ أَنَّكَ تَقُومُ أَدْنَىٰ مِن ثُلُثَىِ ٱلَّيْلِ وَنِصْفَهُۥ وَثُلُثَهُۥ وَطَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلَّذِينَ مَعَكَ وَٱللَّهُ يُقَدِّرُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ عَلِمَ أَن لَّن _____ فَتَابَ عَلَيْكُمْ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنَ ٱلْقُرْءَانِ عَلِمَ أَن سَيَكُونُ مِنكُم مَّرْضَىٰ وَءَاخَرُونَ يَضْرِبُونَ فِى ٱلْأَرْضِ يَبْتَغُونَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ وَءَاخَرُونَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنْهُ وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَقْرِضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا وَمَا تُقَدِّمُوا۟ لِأَنفُسِكُم مِّنْ خَيْرٍ تَجِدُوهُ عِندَ ٱللَّهِ هُوَ خَيْرًا وَأَعْظَمَ أَجْرًا وَٱسْتَغْفِرُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "تُحْصُوهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "تُحْصُوهُ",
            "كَفَرْتُمْ",
            "ﰆ"
          ],
          "translation": "you count it"
        },
        {
          "question_id": 145,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ يَعْلَمُ أَنَّكَ تَقُومُ أَدْنَىٰ مِن ثُلُثَىِ ٱلَّيْلِ وَنِصْفَهُۥ وَثُلُثَهُۥ وَطَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلَّذِينَ مَعَكَ وَٱللَّهُ يُقَدِّرُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ عَلِمَ أَن لَّن تُحْصُوهُ _____ عَلَيْكُمْ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنَ ٱلْقُرْءَانِ عَلِمَ أَن سَيَكُونُ مِنكُم مَّرْضَىٰ وَءَاخَرُونَ يَضْرِبُونَ فِى ٱلْأَرْضِ يَبْتَغُونَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ وَءَاخَرُونَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنْهُ وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَقْرِضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا وَمَا تُقَدِّمُوا۟ لِأَنفُسِكُم مِّنْ خَيْرٍ تَجِدُوهُ عِندَ ٱللَّهِ هُوَ خَيْرًا وَأَعْظَمَ أَجْرًا وَٱسْتَغْفِرُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "فَتَابَ",
          "options": [
            "مُنفَطِرٌۢ",
            "فَتَابَ",
            "سَبِيلًا",
            "مَا"
          ],
          "translation": "so He has turned"
        },
        {
          "question_id": 146,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ يَعْلَمُ أَنَّكَ تَقُومُ أَدْنَىٰ مِن ثُلُثَىِ ٱلَّيْلِ وَنِصْفَهُۥ وَثُلُثَهُۥ وَطَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلَّذِينَ مَعَكَ وَٱللَّهُ يُقَدِّرُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ عَلِمَ أَن لَّن تُحْصُوهُ فَتَابَ _____ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنَ ٱلْقُرْءَانِ عَلِمَ أَن سَيَكُونُ مِنكُم مَّرْضَىٰ وَءَاخَرُونَ يَضْرِبُونَ فِى ٱلْأَرْضِ يَبْتَغُونَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ وَءَاخَرُونَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنْهُ وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَقْرِضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا وَمَا تُقَدِّمُوا۟ لِأَنفُسِكُم مِّنْ خَيْرٍ تَجِدُوهُ عِندَ ٱللَّهِ هُوَ خَيْرًا وَأَعْظَمَ أَجْرًا وَٱسْتَغْفِرُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "عَلَيْكُمْ",
          "options": [
            "وَأَعْظَمَ",
            "أَن",
            "شَآءَ",
            "عَلَيْكُمْ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 147,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ يَعْلَمُ أَنَّكَ تَقُومُ أَدْنَىٰ مِن ثُلُثَىِ ٱلَّيْلِ وَنِصْفَهُۥ وَثُلُثَهُۥ وَطَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلَّذِينَ مَعَكَ وَٱللَّهُ يُقَدِّرُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ عَلِمَ أَن لَّن تُحْصُوهُ فَتَابَ عَلَيْكُمْ _____ مَا تَيَسَّرَ مِنَ ٱلْقُرْءَانِ عَلِمَ أَن سَيَكُونُ مِنكُم مَّرْضَىٰ وَءَاخَرُونَ يَضْرِبُونَ فِى ٱلْأَرْضِ يَبْتَغُونَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ وَءَاخَرُونَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنْهُ وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَقْرِضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا وَمَا تُقَدِّمُوا۟ لِأَنفُسِكُم مِّنْ خَيْرٍ تَجِدُوهُ عِندَ ٱللَّهِ هُوَ خَيْرًا وَأَعْظَمَ أَجْرًا وَٱسْتَغْفِرُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "فَٱقْرَءُوا۟",
          "options": [
            "ٱلزَّكَوٰةَ",
            "حَسَنًا",
            "ﰐ",
            "فَٱقْرَءُوا۟"
          ],
          "translation": "so recite"
        },
        {
          "question_id": 148,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ يَعْلَمُ أَنَّكَ تَقُومُ أَدْنَىٰ مِن ثُلُثَىِ ٱلَّيْلِ وَنِصْفَهُۥ وَثُلُثَهُۥ وَطَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلَّذِينَ مَعَكَ وَٱللَّهُ يُقَدِّرُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ عَلِمَ أَن لَّن تُحْصُوهُ فَتَابَ عَلَيْكُمْ فَٱقْرَءُوا۟ _____ تَيَسَّرَ مِنَ ٱلْقُرْءَانِ عَلِمَ أَن سَيَكُونُ مِنكُم مَّرْضَىٰ وَءَاخَرُونَ يَضْرِبُونَ فِى ٱلْأَرْضِ يَبْتَغُونَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ وَءَاخَرُونَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنْهُ وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَقْرِضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا وَمَا تُقَدِّمُوا۟ لِأَنفُسِكُم مِّنْ خَيْرٍ تَجِدُوهُ عِندَ ٱللَّهِ هُوَ خَيْرًا وَأَعْظَمَ أَجْرًا وَٱسْتَغْفِرُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ﰅ",
            "شَٰهِدًا",
            "مَا",
            "أَدْنَىٰ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 149,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ يَعْلَمُ أَنَّكَ تَقُومُ أَدْنَىٰ مِن ثُلُثَىِ ٱلَّيْلِ وَنِصْفَهُۥ وَثُلُثَهُۥ وَطَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلَّذِينَ مَعَكَ وَٱللَّهُ يُقَدِّرُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ عَلِمَ أَن لَّن تُحْصُوهُ فَتَابَ عَلَيْكُمْ فَٱقْرَءُوا۟ مَا _____ مِنَ ٱلْقُرْءَانِ عَلِمَ أَن سَيَكُونُ مِنكُم مَّرْضَىٰ وَءَاخَرُونَ يَضْرِبُونَ فِى ٱلْأَرْضِ يَبْتَغُونَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ وَءَاخَرُونَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنْهُ وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَقْرِضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا وَمَا تُقَدِّمُوا۟ لِأَنفُسِكُم مِّنْ خَيْرٍ تَجِدُوهُ عِندَ ٱللَّهِ هُوَ خَيْرًا وَأَعْظَمَ أَجْرًا وَٱسْتَغْفِرُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "تَيَسَّرَ",
          "options": [
            "تَيَسَّرَ",
            "فِى",
            "وَٱسْتَغْفِرُوا۟",
            "طَوِيلًا"
          ],
          "translation": "is easy"
        },
        {
          "question_id": 150,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ يَعْلَمُ أَنَّكَ تَقُومُ أَدْنَىٰ مِن ثُلُثَىِ ٱلَّيْلِ وَنِصْفَهُۥ وَثُلُثَهُۥ وَطَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلَّذِينَ مَعَكَ وَٱللَّهُ يُقَدِّرُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ عَلِمَ أَن لَّن تُحْصُوهُ فَتَابَ عَلَيْكُمْ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ _____ ٱلْقُرْءَانِ عَلِمَ أَن سَيَكُونُ مِنكُم مَّرْضَىٰ وَءَاخَرُونَ يَضْرِبُونَ فِى ٱلْأَرْضِ يَبْتَغُونَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ وَءَاخَرُونَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنْهُ وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَقْرِضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا وَمَا تُقَدِّمُوا۟ لِأَنفُسِكُم مِّنْ خَيْرٍ تَجِدُوهُ عِندَ ٱللَّهِ هُوَ خَيْرًا وَأَعْظَمَ أَجْرًا وَٱسْتَغْفِرُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "ﰉ",
            "هُوَ",
            "مِنَ",
            "وَأَقِيمُوا۟"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 151,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ يَعْلَمُ أَنَّكَ تَقُومُ أَدْنَىٰ مِن ثُلُثَىِ ٱلَّيْلِ وَنِصْفَهُۥ وَثُلُثَهُۥ وَطَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلَّذِينَ مَعَكَ وَٱللَّهُ يُقَدِّرُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ عَلِمَ أَن لَّن تُحْصُوهُ فَتَابَ عَلَيْكُمْ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنَ _____ عَلِمَ أَن سَيَكُونُ مِنكُم مَّرْضَىٰ وَءَاخَرُونَ يَضْرِبُونَ فِى ٱلْأَرْضِ يَبْتَغُونَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ وَءَاخَرُونَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنْهُ وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَقْرِضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا وَمَا تُقَدِّمُوا۟ لِأَنفُسِكُم مِّنْ خَيْرٍ تَجِدُوهُ عِندَ ٱللَّهِ هُوَ خَيْرًا وَأَعْظَمَ أَجْرًا وَٱسْتَغْفِرُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "ٱلْقُرْءَانِ",
          "options": [
            "يَعْلَمُ",
            "إِنَّ",
            "ٱلْقُرْءَانِ",
            "ذَا"
          ],
          "translation": "the Quran"
        },
        {
          "question_id": 152,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ يَعْلَمُ أَنَّكَ تَقُومُ أَدْنَىٰ مِن ثُلُثَىِ ٱلَّيْلِ وَنِصْفَهُۥ وَثُلُثَهُۥ وَطَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلَّذِينَ مَعَكَ وَٱللَّهُ يُقَدِّرُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ عَلِمَ أَن لَّن تُحْصُوهُ فَتَابَ عَلَيْكُمْ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنَ ٱلْقُرْءَانِ _____ أَن سَيَكُونُ مِنكُم مَّرْضَىٰ وَءَاخَرُونَ يَضْرِبُونَ فِى ٱلْأَرْضِ يَبْتَغُونَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ وَءَاخَرُونَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنْهُ وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَقْرِضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا وَمَا تُقَدِّمُوا۟ لِأَنفُسِكُم مِّنْ خَيْرٍ تَجِدُوهُ عِندَ ٱللَّهِ هُوَ خَيْرًا وَأَعْظَمَ أَجْرًا وَٱسْتَغْفِرُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "عَلِمَ",
          "options": [
            "يَوْمًا",
            "عَلِمَ",
            "لَآ",
            "ﰓ"
          ],
          "translation": "He knows"
        },
        {
          "question_id": 153,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ يَعْلَمُ أَنَّكَ تَقُومُ أَدْنَىٰ مِن ثُلُثَىِ ٱلَّيْلِ وَنِصْفَهُۥ وَثُلُثَهُۥ وَطَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلَّذِينَ مَعَكَ وَٱللَّهُ يُقَدِّرُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ عَلِمَ أَن لَّن تُحْصُوهُ فَتَابَ عَلَيْكُمْ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنَ ٱلْقُرْءَانِ عَلِمَ _____ سَيَكُونُ مِنكُم مَّرْضَىٰ وَءَاخَرُونَ يَضْرِبُونَ فِى ٱلْأَرْضِ يَبْتَغُونَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ وَءَاخَرُونَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنْهُ وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَقْرِضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا وَمَا تُقَدِّمُوا۟ لِأَنفُسِكُم مِّنْ خَيْرٍ تَجِدُوهُ عِندَ ٱللَّهِ هُوَ خَيْرًا وَأَعْظَمَ أَجْرًا وَٱسْتَغْفِرُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "مَا",
            "فِرْعَوْنُ",
            "ﰑ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 154,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ يَعْلَمُ أَنَّكَ تَقُومُ أَدْنَىٰ مِن ثُلُثَىِ ٱلَّيْلِ وَنِصْفَهُۥ وَثُلُثَهُۥ وَطَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلَّذِينَ مَعَكَ وَٱللَّهُ يُقَدِّرُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ عَلِمَ أَن لَّن تُحْصُوهُ فَتَابَ عَلَيْكُمْ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنَ ٱلْقُرْءَانِ عَلِمَ أَن _____ مِنكُم مَّرْضَىٰ وَءَاخَرُونَ يَضْرِبُونَ فِى ٱلْأَرْضِ يَبْتَغُونَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ وَءَاخَرُونَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنْهُ وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَقْرِضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا وَمَا تُقَدِّمُوا۟ لِأَنفُسِكُم مِّنْ خَيْرٍ تَجِدُوهُ عِندَ ٱللَّهِ هُوَ خَيْرًا وَأَعْظَمَ أَجْرًا وَٱسْتَغْفِرُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "سَيَكُونُ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ذَا",
            "سَيَكُونُ",
            "لَّن"
          ],
          "translation": "there will be"
        },
        {
          "question_id": 155,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ يَعْلَمُ أَنَّكَ تَقُومُ أَدْنَىٰ مِن ثُلُثَىِ ٱلَّيْلِ وَنِصْفَهُۥ وَثُلُثَهُۥ وَطَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلَّذِينَ مَعَكَ وَٱللَّهُ يُقَدِّرُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ عَلِمَ أَن لَّن تُحْصُوهُ فَتَابَ عَلَيْكُمْ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنَ ٱلْقُرْءَانِ عَلِمَ أَن سَيَكُونُ _____ مَّرْضَىٰ وَءَاخَرُونَ يَضْرِبُونَ فِى ٱلْأَرْضِ يَبْتَغُونَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ وَءَاخَرُونَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنْهُ وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَقْرِضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا وَمَا تُقَدِّمُوا۟ لِأَنفُسِكُم مِّنْ خَيْرٍ تَجِدُوهُ عِندَ ٱللَّهِ هُوَ خَيْرًا وَأَعْظَمَ أَجْرًا وَٱسْتَغْفِرُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "مِنكُم",
          "options": [
            "أُو۟لِى",
            "وَعْدُهُۥ",
            "إِلَىٰ",
            "مِنكُم"
          ],
          "translation": "among you"
        },
        {
          "question_id": 156,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ يَعْلَمُ أَنَّكَ تَقُومُ أَدْنَىٰ مِن ثُلُثَىِ ٱلَّيْلِ وَنِصْفَهُۥ وَثُلُثَهُۥ وَطَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلَّذِينَ مَعَكَ وَٱللَّهُ يُقَدِّرُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ عَلِمَ أَن لَّن تُحْصُوهُ فَتَابَ عَلَيْكُمْ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنَ ٱلْقُرْءَانِ عَلِمَ أَن سَيَكُونُ مِنكُم _____ وَءَاخَرُونَ يَضْرِبُونَ فِى ٱلْأَرْضِ يَبْتَغُونَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ وَءَاخَرُونَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنْهُ وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَقْرِضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا وَمَا تُقَدِّمُوا۟ لِأَنفُسِكُم مِّنْ خَيْرٍ تَجِدُوهُ عِندَ ٱللَّهِ هُوَ خَيْرًا وَأَعْظَمَ أَجْرًا وَٱسْتَغْفِرُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "مَّرْضَىٰ",
          "options": [
            "ٱلْمَشْرِقِ",
            "مَّرْضَىٰ",
            "ٱلَّيْلِ",
            "سَيَكُونُ"
          ],
          "translation": "sick"
        },
        {
          "question_id": 157,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ يَعْلَمُ أَنَّكَ تَقُومُ أَدْنَىٰ مِن ثُلُثَىِ ٱلَّيْلِ وَنِصْفَهُۥ وَثُلُثَهُۥ وَطَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلَّذِينَ مَعَكَ وَٱللَّهُ يُقَدِّرُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ عَلِمَ أَن لَّن تُحْصُوهُ فَتَابَ عَلَيْكُمْ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنَ ٱلْقُرْءَانِ عَلِمَ أَن سَيَكُونُ مِنكُم مَّرْضَىٰ _____ يَضْرِبُونَ فِى ٱلْأَرْضِ يَبْتَغُونَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ وَءَاخَرُونَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنْهُ وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَقْرِضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا وَمَا تُقَدِّمُوا۟ لِأَنفُسِكُم مِّنْ خَيْرٍ تَجِدُوهُ عِندَ ٱللَّهِ هُوَ خَيْرًا وَأَعْظَمَ أَجْرًا وَٱسْتَغْفِرُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "وَءَاخَرُونَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "قَرْضًا",
            "خَيْرٍ",
            "وَءَاخَرُونَ"
          ],
          "translation": "and others"
        },
        {
          "question_id": 158,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ يَعْلَمُ أَنَّكَ تَقُومُ أَدْنَىٰ مِن ثُلُثَىِ ٱلَّيْلِ وَنِصْفَهُۥ وَثُلُثَهُۥ وَطَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلَّذِينَ مَعَكَ وَٱللَّهُ يُقَدِّرُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ عَلِمَ أَن لَّن تُحْصُوهُ فَتَابَ عَلَيْكُمْ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنَ ٱلْقُرْءَانِ عَلِمَ أَن سَيَكُونُ مِنكُم مَّرْضَىٰ وَءَاخَرُونَ _____ فِى ٱلْأَرْضِ يَبْتَغُونَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ وَءَاخَرُونَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنْهُ وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَقْرِضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا وَمَا تُقَدِّمُوا۟ لِأَنفُسِكُم مِّنْ خَيْرٍ تَجِدُوهُ عِندَ ٱللَّهِ هُوَ خَيْرًا وَأَعْظَمَ أَجْرًا وَٱسْتَغْفِرُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "يَضْرِبُونَ",
          "options": [
            "يَضْرِبُونَ",
            "عَلَىٰ",
            "وَٱلنَّهَارَ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "traveling"
        },
        {
          "question_id": 159,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ يَعْلَمُ أَنَّكَ تَقُومُ أَدْنَىٰ مِن ثُلُثَىِ ٱلَّيْلِ وَنِصْفَهُۥ وَثُلُثَهُۥ وَطَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلَّذِينَ مَعَكَ وَٱللَّهُ يُقَدِّرُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ عَلِمَ أَن لَّن تُحْصُوهُ فَتَابَ عَلَيْكُمْ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنَ ٱلْقُرْءَانِ عَلِمَ أَن سَيَكُونُ مِنكُم مَّرْضَىٰ وَءَاخَرُونَ يَضْرِبُونَ _____ ٱلْأَرْضِ يَبْتَغُونَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ وَءَاخَرُونَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنْهُ وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَقْرِضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا وَمَا تُقَدِّمُوا۟ لِأَنفُسِكُم مِّنْ خَيْرٍ تَجِدُوهُ عِندَ ٱللَّهِ هُوَ خَيْرًا وَأَعْظَمَ أَجْرًا وَٱسْتَغْفِرُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "أَجْرًا",
            "فِى",
            "قَوْلًا",
            "ﰅ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 160,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ يَعْلَمُ أَنَّكَ تَقُومُ أَدْنَىٰ مِن ثُلُثَىِ ٱلَّيْلِ وَنِصْفَهُۥ وَثُلُثَهُۥ وَطَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلَّذِينَ مَعَكَ وَٱللَّهُ يُقَدِّرُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ عَلِمَ أَن لَّن تُحْصُوهُ فَتَابَ عَلَيْكُمْ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنَ ٱلْقُرْءَانِ عَلِمَ أَن سَيَكُونُ مِنكُم مَّرْضَىٰ وَءَاخَرُونَ يَضْرِبُونَ فِى _____ يَبْتَغُونَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ وَءَاخَرُونَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنْهُ وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَقْرِضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا وَمَا تُقَدِّمُوا۟ لِأَنفُسِكُم مِّنْ خَيْرٍ تَجِدُوهُ عِندَ ٱللَّهِ هُوَ خَيْرًا وَأَعْظَمَ أَجْرًا وَٱسْتَغْفِرُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "وَأَقْرِضُوا۟",
            "مَا",
            "فَعَصَىٰ"
          ],
          "translation": "the land"
        },
        {
          "question_id": 161,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ يَعْلَمُ أَنَّكَ تَقُومُ أَدْنَىٰ مِن ثُلُثَىِ ٱلَّيْلِ وَنِصْفَهُۥ وَثُلُثَهُۥ وَطَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلَّذِينَ مَعَكَ وَٱللَّهُ يُقَدِّرُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ عَلِمَ أَن لَّن تُحْصُوهُ فَتَابَ عَلَيْكُمْ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنَ ٱلْقُرْءَانِ عَلِمَ أَن سَيَكُونُ مِنكُم مَّرْضَىٰ وَءَاخَرُونَ يَضْرِبُونَ فِى ٱلْأَرْضِ _____ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ وَءَاخَرُونَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنْهُ وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَقْرِضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا وَمَا تُقَدِّمُوا۟ لِأَنفُسِكُم مِّنْ خَيْرٍ تَجِدُوهُ عِندَ ٱللَّهِ هُوَ خَيْرًا وَأَعْظَمَ أَجْرًا وَٱسْتَغْفِرُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "يَبْتَغُونَ",
          "options": [
            "مِنكُم",
            "إِنَّا",
            "يَبْتَغُونَ",
            "عَلَيْكُمْ"
          ],
          "translation": "seeking"
        },
        {
          "question_id": 162,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ يَعْلَمُ أَنَّكَ تَقُومُ أَدْنَىٰ مِن ثُلُثَىِ ٱلَّيْلِ وَنِصْفَهُۥ وَثُلُثَهُۥ وَطَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلَّذِينَ مَعَكَ وَٱللَّهُ يُقَدِّرُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ عَلِمَ أَن لَّن تُحْصُوهُ فَتَابَ عَلَيْكُمْ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنَ ٱلْقُرْءَانِ عَلِمَ أَن سَيَكُونُ مِنكُم مَّرْضَىٰ وَءَاخَرُونَ يَضْرِبُونَ فِى ٱلْأَرْضِ يَبْتَغُونَ _____ فَضْلِ ٱللَّهِ وَءَاخَرُونَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنْهُ وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَقْرِضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا وَمَا تُقَدِّمُوا۟ لِأَنفُسِكُم مِّنْ خَيْرٍ تَجِدُوهُ عِندَ ٱللَّهِ هُوَ خَيْرًا وَأَعْظَمَ أَجْرًا وَٱسْتَغْفِرُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "طَوِيلًا",
            "وَعْدُهُۥ",
            "مِن",
            "فَعَصَىٰ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 163,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ يَعْلَمُ أَنَّكَ تَقُومُ أَدْنَىٰ مِن ثُلُثَىِ ٱلَّيْلِ وَنِصْفَهُۥ وَثُلُثَهُۥ وَطَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلَّذِينَ مَعَكَ وَٱللَّهُ يُقَدِّرُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ عَلِمَ أَن لَّن تُحْصُوهُ فَتَابَ عَلَيْكُمْ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنَ ٱلْقُرْءَانِ عَلِمَ أَن سَيَكُونُ مِنكُم مَّرْضَىٰ وَءَاخَرُونَ يَضْرِبُونَ فِى ٱلْأَرْضِ يَبْتَغُونَ مِن _____ ٱللَّهِ وَءَاخَرُونَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنْهُ وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَقْرِضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا وَمَا تُقَدِّمُوا۟ لِأَنفُسِكُم مِّنْ خَيْرٍ تَجِدُوهُ عِندَ ٱللَّهِ هُوَ خَيْرًا وَأَعْظَمَ أَجْرًا وَٱسْتَغْفِرُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "فَضْلِ",
          "options": [
            "فَضْلِ",
            "يَعْلَمُ",
            "وَٱذْكُرِ",
            "ثَقِيلًا"
          ],
          "translation": "(the) Bounty"
        },
        {
          "question_id": 164,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ يَعْلَمُ أَنَّكَ تَقُومُ أَدْنَىٰ مِن ثُلُثَىِ ٱلَّيْلِ وَنِصْفَهُۥ وَثُلُثَهُۥ وَطَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلَّذِينَ مَعَكَ وَٱللَّهُ يُقَدِّرُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ عَلِمَ أَن لَّن تُحْصُوهُ فَتَابَ عَلَيْكُمْ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنَ ٱلْقُرْءَانِ عَلِمَ أَن سَيَكُونُ مِنكُم مَّرْضَىٰ وَءَاخَرُونَ يَضْرِبُونَ فِى ٱلْأَرْضِ يَبْتَغُونَ مِن فَضْلِ _____ وَءَاخَرُونَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنْهُ وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَقْرِضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا وَمَا تُقَدِّمُوا۟ لِأَنفُسِكُم مِّنْ خَيْرٍ تَجِدُوهُ عِندَ ٱللَّهِ هُوَ خَيْرًا وَأَعْظَمَ أَجْرًا وَٱسْتَغْفِرُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَٱلْجِبَالُ",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 165,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ يَعْلَمُ أَنَّكَ تَقُومُ أَدْنَىٰ مِن ثُلُثَىِ ٱلَّيْلِ وَنِصْفَهُۥ وَثُلُثَهُۥ وَطَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلَّذِينَ مَعَكَ وَٱللَّهُ يُقَدِّرُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ عَلِمَ أَن لَّن تُحْصُوهُ فَتَابَ عَلَيْكُمْ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنَ ٱلْقُرْءَانِ عَلِمَ أَن سَيَكُونُ مِنكُم مَّرْضَىٰ وَءَاخَرُونَ يَضْرِبُونَ فِى ٱلْأَرْضِ يَبْتَغُونَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ _____ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنْهُ وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَقْرِضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا وَمَا تُقَدِّمُوا۟ لِأَنفُسِكُم مِّنْ خَيْرٍ تَجِدُوهُ عِندَ ٱللَّهِ هُوَ خَيْرًا وَأَعْظَمَ أَجْرًا وَٱسْتَغْفِرُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "وَءَاخَرُونَ",
          "options": [
            "ٱتَّخَذَ",
            "وَءَاخَرُونَ",
            "ﰐ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "and others"
        },
        {
          "question_id": 166,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ يَعْلَمُ أَنَّكَ تَقُومُ أَدْنَىٰ مِن ثُلُثَىِ ٱلَّيْلِ وَنِصْفَهُۥ وَثُلُثَهُۥ وَطَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلَّذِينَ مَعَكَ وَٱللَّهُ يُقَدِّرُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ عَلِمَ أَن لَّن تُحْصُوهُ فَتَابَ عَلَيْكُمْ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنَ ٱلْقُرْءَانِ عَلِمَ أَن سَيَكُونُ مِنكُم مَّرْضَىٰ وَءَاخَرُونَ يَضْرِبُونَ فِى ٱلْأَرْضِ يَبْتَغُونَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ وَءَاخَرُونَ _____ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنْهُ وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَقْرِضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا وَمَا تُقَدِّمُوا۟ لِأَنفُسِكُم مِّنْ خَيْرٍ تَجِدُوهُ عِندَ ٱللَّهِ هُوَ خَيْرًا وَأَعْظَمَ أَجْرًا وَٱسْتَغْفِرُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "يُقَٰتِلُونَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "يُقَٰتِلُونَ",
            "ﰃ",
            "تَيَسَّرَ"
          ],
          "translation": "fighting"
        },
        {
          "question_id": 167,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ يَعْلَمُ أَنَّكَ تَقُومُ أَدْنَىٰ مِن ثُلُثَىِ ٱلَّيْلِ وَنِصْفَهُۥ وَثُلُثَهُۥ وَطَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلَّذِينَ مَعَكَ وَٱللَّهُ يُقَدِّرُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ عَلِمَ أَن لَّن تُحْصُوهُ فَتَابَ عَلَيْكُمْ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنَ ٱلْقُرْءَانِ عَلِمَ أَن سَيَكُونُ مِنكُم مَّرْضَىٰ وَءَاخَرُونَ يَضْرِبُونَ فِى ٱلْأَرْضِ يَبْتَغُونَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ وَءَاخَرُونَ يُقَٰتِلُونَ _____ سَبِيلِ ٱللَّهِ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنْهُ وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَقْرِضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا وَمَا تُقَدِّمُوا۟ لِأَنفُسِكُم مِّنْ خَيْرٍ تَجِدُوهُ عِندَ ٱللَّهِ هُوَ خَيْرًا وَأَعْظَمَ أَجْرًا وَٱسْتَغْفِرُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "لَآ",
            "ثَقِيلًا",
            "فِى",
            "ذَا"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 168,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ يَعْلَمُ أَنَّكَ تَقُومُ أَدْنَىٰ مِن ثُلُثَىِ ٱلَّيْلِ وَنِصْفَهُۥ وَثُلُثَهُۥ وَطَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلَّذِينَ مَعَكَ وَٱللَّهُ يُقَدِّرُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ عَلِمَ أَن لَّن تُحْصُوهُ فَتَابَ عَلَيْكُمْ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنَ ٱلْقُرْءَانِ عَلِمَ أَن سَيَكُونُ مِنكُم مَّرْضَىٰ وَءَاخَرُونَ يَضْرِبُونَ فِى ٱلْأَرْضِ يَبْتَغُونَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ وَءَاخَرُونَ يُقَٰتِلُونَ فِى _____ ٱللَّهِ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنْهُ وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَقْرِضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا وَمَا تُقَدِّمُوا۟ لِأَنفُسِكُم مِّنْ خَيْرٍ تَجِدُوهُ عِندَ ٱللَّهِ هُوَ خَيْرًا وَأَعْظَمَ أَجْرًا وَٱسْتَغْفِرُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "سَبِيلِ",
          "options": [
            "سَبِيلِ",
            "وَمَا",
            "وَتَبَتَّلْ",
            "ٱلْمُزَّمِّلُ"
          ],
          "translation": "(the) way"
        },
        {
          "question_id": 169,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ يَعْلَمُ أَنَّكَ تَقُومُ أَدْنَىٰ مِن ثُلُثَىِ ٱلَّيْلِ وَنِصْفَهُۥ وَثُلُثَهُۥ وَطَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلَّذِينَ مَعَكَ وَٱللَّهُ يُقَدِّرُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ عَلِمَ أَن لَّن تُحْصُوهُ فَتَابَ عَلَيْكُمْ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنَ ٱلْقُرْءَانِ عَلِمَ أَن سَيَكُونُ مِنكُم مَّرْضَىٰ وَءَاخَرُونَ يَضْرِبُونَ فِى ٱلْأَرْضِ يَبْتَغُونَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ وَءَاخَرُونَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ _____ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنْهُ وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَقْرِضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا وَمَا تُقَدِّمُوا۟ لِأَنفُسِكُم مِّنْ خَيْرٍ تَجِدُوهُ عِندَ ٱللَّهِ هُوَ خَيْرًا وَأَعْظَمَ أَجْرًا وَٱسْتَغْفِرُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "مَا",
            "ٱللَّهِ",
            "يَقُولُونَ",
            "وَٱلْجِبَالُ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 170,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ يَعْلَمُ أَنَّكَ تَقُومُ أَدْنَىٰ مِن ثُلُثَىِ ٱلَّيْلِ وَنِصْفَهُۥ وَثُلُثَهُۥ وَطَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلَّذِينَ مَعَكَ وَٱللَّهُ يُقَدِّرُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ عَلِمَ أَن لَّن تُحْصُوهُ فَتَابَ عَلَيْكُمْ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنَ ٱلْقُرْءَانِ عَلِمَ أَن سَيَكُونُ مِنكُم مَّرْضَىٰ وَءَاخَرُونَ يَضْرِبُونَ فِى ٱلْأَرْضِ يَبْتَغُونَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ وَءَاخَرُونَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ _____ مَا تَيَسَّرَ مِنْهُ وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَقْرِضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا وَمَا تُقَدِّمُوا۟ لِأَنفُسِكُم مِّنْ خَيْرٍ تَجِدُوهُ عِندَ ٱللَّهِ هُوَ خَيْرًا وَأَعْظَمَ أَجْرًا وَٱسْتَغْفِرُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "فَٱقْرَءُوا۟",
          "options": [
            "عَلَيْكُمْ",
            "فَضْلِ",
            "فِى",
            "فَٱقْرَءُوا۟"
          ],
          "translation": "So recite"
        },
        {
          "question_id": 171,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ يَعْلَمُ أَنَّكَ تَقُومُ أَدْنَىٰ مِن ثُلُثَىِ ٱلَّيْلِ وَنِصْفَهُۥ وَثُلُثَهُۥ وَطَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلَّذِينَ مَعَكَ وَٱللَّهُ يُقَدِّرُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ عَلِمَ أَن لَّن تُحْصُوهُ فَتَابَ عَلَيْكُمْ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنَ ٱلْقُرْءَانِ عَلِمَ أَن سَيَكُونُ مِنكُم مَّرْضَىٰ وَءَاخَرُونَ يَضْرِبُونَ فِى ٱلْأَرْضِ يَبْتَغُونَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ وَءَاخَرُونَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَٱقْرَءُوا۟ _____ تَيَسَّرَ مِنْهُ وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَقْرِضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا وَمَا تُقَدِّمُوا۟ لِأَنفُسِكُم مِّنْ خَيْرٍ تَجِدُوهُ عِندَ ٱللَّهِ هُوَ خَيْرًا وَأَعْظَمَ أَجْرًا وَٱسْتَغْفِرُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "رَبِّهِۦ",
            "قَلِيلًا",
            "فِرْعَوْنَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 172,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ يَعْلَمُ أَنَّكَ تَقُومُ أَدْنَىٰ مِن ثُلُثَىِ ٱلَّيْلِ وَنِصْفَهُۥ وَثُلُثَهُۥ وَطَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلَّذِينَ مَعَكَ وَٱللَّهُ يُقَدِّرُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ عَلِمَ أَن لَّن تُحْصُوهُ فَتَابَ عَلَيْكُمْ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنَ ٱلْقُرْءَانِ عَلِمَ أَن سَيَكُونُ مِنكُم مَّرْضَىٰ وَءَاخَرُونَ يَضْرِبُونَ فِى ٱلْأَرْضِ يَبْتَغُونَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ وَءَاخَرُونَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَٱقْرَءُوا۟ مَا _____ مِنْهُ وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَقْرِضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا وَمَا تُقَدِّمُوا۟ لِأَنفُسِكُم مِّنْ خَيْرٍ تَجِدُوهُ عِندَ ٱللَّهِ هُوَ خَيْرًا وَأَعْظَمَ أَجْرًا وَٱسْتَغْفِرُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "تَيَسَّرَ",
          "options": [
            "تَيَسَّرَ",
            "رَبَّكَ",
            "مِّنَ",
            "ﰃ"
          ],
          "translation": "is easy"
        },
        {
          "question_id": 173,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ يَعْلَمُ أَنَّكَ تَقُومُ أَدْنَىٰ مِن ثُلُثَىِ ٱلَّيْلِ وَنِصْفَهُۥ وَثُلُثَهُۥ وَطَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلَّذِينَ مَعَكَ وَٱللَّهُ يُقَدِّرُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ عَلِمَ أَن لَّن تُحْصُوهُ فَتَابَ عَلَيْكُمْ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنَ ٱلْقُرْءَانِ عَلِمَ أَن سَيَكُونُ مِنكُم مَّرْضَىٰ وَءَاخَرُونَ يَضْرِبُونَ فِى ٱلْأَرْضِ يَبْتَغُونَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ وَءَاخَرُونَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ _____ وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَقْرِضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا وَمَا تُقَدِّمُوا۟ لِأَنفُسِكُم مِّنْ خَيْرٍ تَجِدُوهُ عِندَ ٱللَّهِ هُوَ خَيْرًا وَأَعْظَمَ أَجْرًا وَٱسْتَغْفِرُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "مِنْهُ",
          "options": [
            "وَنِصْفَهُۥ",
            "وَذَرْنِى",
            "مِنْهُ",
            "ﰊ"
          ],
          "translation": "of it"
        },
        {
          "question_id": 174,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ يَعْلَمُ أَنَّكَ تَقُومُ أَدْنَىٰ مِن ثُلُثَىِ ٱلَّيْلِ وَنِصْفَهُۥ وَثُلُثَهُۥ وَطَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلَّذِينَ مَعَكَ وَٱللَّهُ يُقَدِّرُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ عَلِمَ أَن لَّن تُحْصُوهُ فَتَابَ عَلَيْكُمْ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنَ ٱلْقُرْءَانِ عَلِمَ أَن سَيَكُونُ مِنكُم مَّرْضَىٰ وَءَاخَرُونَ يَضْرِبُونَ فِى ٱلْأَرْضِ يَبْتَغُونَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ وَءَاخَرُونَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنْهُ _____ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَقْرِضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا وَمَا تُقَدِّمُوا۟ لِأَنفُسِكُم مِّنْ خَيْرٍ تَجِدُوهُ عِندَ ٱللَّهِ هُوَ خَيْرًا وَأَعْظَمَ أَجْرًا وَٱسْتَغْفِرُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "وَأَقِيمُوا۟",
          "options": [
            "وَأَقِيمُوا۟",
            "ثُلُثَىِ",
            "كَمَآ",
            "قَوْلًا"
          ],
          "translation": "and establish"
        },
        {
          "question_id": 175,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ يَعْلَمُ أَنَّكَ تَقُومُ أَدْنَىٰ مِن ثُلُثَىِ ٱلَّيْلِ وَنِصْفَهُۥ وَثُلُثَهُۥ وَطَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلَّذِينَ مَعَكَ وَٱللَّهُ يُقَدِّرُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ عَلِمَ أَن لَّن تُحْصُوهُ فَتَابَ عَلَيْكُمْ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنَ ٱلْقُرْءَانِ عَلِمَ أَن سَيَكُونُ مِنكُم مَّرْضَىٰ وَءَاخَرُونَ يَضْرِبُونَ فِى ٱلْأَرْضِ يَبْتَغُونَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ وَءَاخَرُونَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنْهُ وَأَقِيمُوا۟ _____ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَقْرِضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا وَمَا تُقَدِّمُوا۟ لِأَنفُسِكُم مِّنْ خَيْرٍ تَجِدُوهُ عِندَ ٱللَّهِ هُوَ خَيْرًا وَأَعْظَمَ أَجْرًا وَٱسْتَغْفِرُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "ٱلصَّلَوٰةَ",
          "options": [
            "ﰀ",
            "لَّن",
            "ٱلصَّلَوٰةَ",
            "هِىَ"
          ],
          "translation": "the prayer"
        },
        {
          "question_id": 176,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ يَعْلَمُ أَنَّكَ تَقُومُ أَدْنَىٰ مِن ثُلُثَىِ ٱلَّيْلِ وَنِصْفَهُۥ وَثُلُثَهُۥ وَطَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلَّذِينَ مَعَكَ وَٱللَّهُ يُقَدِّرُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ عَلِمَ أَن لَّن تُحْصُوهُ فَتَابَ عَلَيْكُمْ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنَ ٱلْقُرْءَانِ عَلِمَ أَن سَيَكُونُ مِنكُم مَّرْضَىٰ وَءَاخَرُونَ يَضْرِبُونَ فِى ٱلْأَرْضِ يَبْتَغُونَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ وَءَاخَرُونَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنْهُ وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ _____ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَقْرِضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا وَمَا تُقَدِّمُوا۟ لِأَنفُسِكُم مِّنْ خَيْرٍ تَجِدُوهُ عِندَ ٱللَّهِ هُوَ خَيْرًا وَأَعْظَمَ أَجْرًا وَٱسْتَغْفِرُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "وَءَاتُوا۟",
          "options": [
            "وَءَاتُوا۟",
            "ٱلَّذِينَ",
            "قَرْضًا",
            "مَا"
          ],
          "translation": "and give"
        },
        {
          "question_id": 177,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ يَعْلَمُ أَنَّكَ تَقُومُ أَدْنَىٰ مِن ثُلُثَىِ ٱلَّيْلِ وَنِصْفَهُۥ وَثُلُثَهُۥ وَطَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلَّذِينَ مَعَكَ وَٱللَّهُ يُقَدِّرُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ عَلِمَ أَن لَّن تُحْصُوهُ فَتَابَ عَلَيْكُمْ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنَ ٱلْقُرْءَانِ عَلِمَ أَن سَيَكُونُ مِنكُم مَّرْضَىٰ وَءَاخَرُونَ يَضْرِبُونَ فِى ٱلْأَرْضِ يَبْتَغُونَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ وَءَاخَرُونَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنْهُ وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ _____ وَأَقْرِضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا وَمَا تُقَدِّمُوا۟ لِأَنفُسِكُم مِّنْ خَيْرٍ تَجِدُوهُ عِندَ ٱللَّهِ هُوَ خَيْرًا وَأَعْظَمَ أَجْرًا وَٱسْتَغْفِرُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "ٱلزَّكَوٰةَ",
          "options": [
            "ٱلزَّكَوٰةَ",
            "يُقَدِّرُ",
            "تَبْتِيلًا",
            "تَرْتِيلًا"
          ],
          "translation": "the zakah"
        },
        {
          "question_id": 178,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ يَعْلَمُ أَنَّكَ تَقُومُ أَدْنَىٰ مِن ثُلُثَىِ ٱلَّيْلِ وَنِصْفَهُۥ وَثُلُثَهُۥ وَطَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلَّذِينَ مَعَكَ وَٱللَّهُ يُقَدِّرُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ عَلِمَ أَن لَّن تُحْصُوهُ فَتَابَ عَلَيْكُمْ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنَ ٱلْقُرْءَانِ عَلِمَ أَن سَيَكُونُ مِنكُم مَّرْضَىٰ وَءَاخَرُونَ يَضْرِبُونَ فِى ٱلْأَرْضِ يَبْتَغُونَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ وَءَاخَرُونَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنْهُ وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ _____ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا وَمَا تُقَدِّمُوا۟ لِأَنفُسِكُم مِّنْ خَيْرٍ تَجِدُوهُ عِندَ ٱللَّهِ هُوَ خَيْرًا وَأَعْظَمَ أَجْرًا وَٱسْتَغْفِرُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "وَأَقْرِضُوا۟",
          "options": [
            "وَأَقْرِضُوا۟",
            "ٱلرَّسُولَ",
            "وَطَآئِفَةٌ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "and loan"
        },
        {
          "question_id": 179,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ يَعْلَمُ أَنَّكَ تَقُومُ أَدْنَىٰ مِن ثُلُثَىِ ٱلَّيْلِ وَنِصْفَهُۥ وَثُلُثَهُۥ وَطَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلَّذِينَ مَعَكَ وَٱللَّهُ يُقَدِّرُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ عَلِمَ أَن لَّن تُحْصُوهُ فَتَابَ عَلَيْكُمْ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنَ ٱلْقُرْءَانِ عَلِمَ أَن سَيَكُونُ مِنكُم مَّرْضَىٰ وَءَاخَرُونَ يَضْرِبُونَ فِى ٱلْأَرْضِ يَبْتَغُونَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ وَءَاخَرُونَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنْهُ وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَقْرِضُوا۟ _____ قَرْضًا حَسَنًا وَمَا تُقَدِّمُوا۟ لِأَنفُسِكُم مِّنْ خَيْرٍ تَجِدُوهُ عِندَ ٱللَّهِ هُوَ خَيْرًا وَأَعْظَمَ أَجْرًا وَٱسْتَغْفِرُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱلْقُرْءَانِ",
            "رَّحِيمٌۢ",
            "لَآ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 180,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ يَعْلَمُ أَنَّكَ تَقُومُ أَدْنَىٰ مِن ثُلُثَىِ ٱلَّيْلِ وَنِصْفَهُۥ وَثُلُثَهُۥ وَطَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلَّذِينَ مَعَكَ وَٱللَّهُ يُقَدِّرُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ عَلِمَ أَن لَّن تُحْصُوهُ فَتَابَ عَلَيْكُمْ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنَ ٱلْقُرْءَانِ عَلِمَ أَن سَيَكُونُ مِنكُم مَّرْضَىٰ وَءَاخَرُونَ يَضْرِبُونَ فِى ٱلْأَرْضِ يَبْتَغُونَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ وَءَاخَرُونَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنْهُ وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَقْرِضُوا۟ ٱللَّهَ _____ حَسَنًا وَمَا تُقَدِّمُوا۟ لِأَنفُسِكُم مِّنْ خَيْرٍ تَجِدُوهُ عِندَ ٱللَّهِ هُوَ خَيْرًا وَأَعْظَمَ أَجْرًا وَٱسْتَغْفِرُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "قَرْضًا",
          "options": [
            "هُوَ",
            "قَرْضًا",
            "مِّنْ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "a loan"
        },
        {
          "question_id": 181,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ يَعْلَمُ أَنَّكَ تَقُومُ أَدْنَىٰ مِن ثُلُثَىِ ٱلَّيْلِ وَنِصْفَهُۥ وَثُلُثَهُۥ وَطَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلَّذِينَ مَعَكَ وَٱللَّهُ يُقَدِّرُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ عَلِمَ أَن لَّن تُحْصُوهُ فَتَابَ عَلَيْكُمْ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنَ ٱلْقُرْءَانِ عَلِمَ أَن سَيَكُونُ مِنكُم مَّرْضَىٰ وَءَاخَرُونَ يَضْرِبُونَ فِى ٱلْأَرْضِ يَبْتَغُونَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ وَءَاخَرُونَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنْهُ وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَقْرِضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا _____ وَمَا تُقَدِّمُوا۟ لِأَنفُسِكُم مِّنْ خَيْرٍ تَجِدُوهُ عِندَ ٱللَّهِ هُوَ خَيْرًا وَأَعْظَمَ أَجْرًا وَٱسْتَغْفِرُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "حَسَنًا",
          "options": [
            "طَوِيلًا",
            "حَسَنًا",
            "هِىَ",
            "إِلَيْكُمْ"
          ],
          "translation": "goodly"
        },
        {
          "question_id": 182,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ يَعْلَمُ أَنَّكَ تَقُومُ أَدْنَىٰ مِن ثُلُثَىِ ٱلَّيْلِ وَنِصْفَهُۥ وَثُلُثَهُۥ وَطَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلَّذِينَ مَعَكَ وَٱللَّهُ يُقَدِّرُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ عَلِمَ أَن لَّن تُحْصُوهُ فَتَابَ عَلَيْكُمْ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنَ ٱلْقُرْءَانِ عَلِمَ أَن سَيَكُونُ مِنكُم مَّرْضَىٰ وَءَاخَرُونَ يَضْرِبُونَ فِى ٱلْأَرْضِ يَبْتَغُونَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ وَءَاخَرُونَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنْهُ وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَقْرِضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا _____ تُقَدِّمُوا۟ لِأَنفُسِكُم مِّنْ خَيْرٍ تَجِدُوهُ عِندَ ٱللَّهِ هُوَ خَيْرًا وَأَعْظَمَ أَجْرًا وَٱسْتَغْفِرُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ٱلْمَشْرِقِ",
            "وَٱصْبِرْ",
            "وَمَا",
            "رَبِّكَ"
          ],
          "translation": "And whatever"
        },
        {
          "question_id": 183,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ يَعْلَمُ أَنَّكَ تَقُومُ أَدْنَىٰ مِن ثُلُثَىِ ٱلَّيْلِ وَنِصْفَهُۥ وَثُلُثَهُۥ وَطَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلَّذِينَ مَعَكَ وَٱللَّهُ يُقَدِّرُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ عَلِمَ أَن لَّن تُحْصُوهُ فَتَابَ عَلَيْكُمْ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنَ ٱلْقُرْءَانِ عَلِمَ أَن سَيَكُونُ مِنكُم مَّرْضَىٰ وَءَاخَرُونَ يَضْرِبُونَ فِى ٱلْأَرْضِ يَبْتَغُونَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ وَءَاخَرُونَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنْهُ وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَقْرِضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا وَمَا _____ لِأَنفُسِكُم مِّنْ خَيْرٍ تَجِدُوهُ عِندَ ٱللَّهِ هُوَ خَيْرًا وَأَعْظَمَ أَجْرًا وَٱسْتَغْفِرُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "تُقَدِّمُوا۟",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "تُقَدِّمُوا۟",
            "ٱللَّهِ",
            "ﰐ"
          ],
          "translation": "you send forth"
        },
        {
          "question_id": 184,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ يَعْلَمُ أَنَّكَ تَقُومُ أَدْنَىٰ مِن ثُلُثَىِ ٱلَّيْلِ وَنِصْفَهُۥ وَثُلُثَهُۥ وَطَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلَّذِينَ مَعَكَ وَٱللَّهُ يُقَدِّرُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ عَلِمَ أَن لَّن تُحْصُوهُ فَتَابَ عَلَيْكُمْ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنَ ٱلْقُرْءَانِ عَلِمَ أَن سَيَكُونُ مِنكُم مَّرْضَىٰ وَءَاخَرُونَ يَضْرِبُونَ فِى ٱلْأَرْضِ يَبْتَغُونَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ وَءَاخَرُونَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنْهُ وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَقْرِضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا وَمَا تُقَدِّمُوا۟ _____ مِّنْ خَيْرٍ تَجِدُوهُ عِندَ ٱللَّهِ هُوَ خَيْرًا وَأَعْظَمَ أَجْرًا وَٱسْتَغْفِرُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "لِأَنفُسِكُم",
          "options": [
            "فِى",
            "لِأَنفُسِكُم",
            "وَطَعَامًا",
            "قَلِيلًا"
          ],
          "translation": "for yourselves"
        },
        {
          "question_id": 185,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ يَعْلَمُ أَنَّكَ تَقُومُ أَدْنَىٰ مِن ثُلُثَىِ ٱلَّيْلِ وَنِصْفَهُۥ وَثُلُثَهُۥ وَطَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلَّذِينَ مَعَكَ وَٱللَّهُ يُقَدِّرُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ عَلِمَ أَن لَّن تُحْصُوهُ فَتَابَ عَلَيْكُمْ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنَ ٱلْقُرْءَانِ عَلِمَ أَن سَيَكُونُ مِنكُم مَّرْضَىٰ وَءَاخَرُونَ يَضْرِبُونَ فِى ٱلْأَرْضِ يَبْتَغُونَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ وَءَاخَرُونَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنْهُ وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَقْرِضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا وَمَا تُقَدِّمُوا۟ لِأَنفُسِكُم _____ خَيْرٍ تَجِدُوهُ عِندَ ٱللَّهِ هُوَ خَيْرًا وَأَعْظَمَ أَجْرًا وَٱسْتَغْفِرُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "ﰉ",
            "ٱلصَّلَوٰةَ",
            "مِّنْ",
            "طَوِيلًا"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 186,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ يَعْلَمُ أَنَّكَ تَقُومُ أَدْنَىٰ مِن ثُلُثَىِ ٱلَّيْلِ وَنِصْفَهُۥ وَثُلُثَهُۥ وَطَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلَّذِينَ مَعَكَ وَٱللَّهُ يُقَدِّرُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ عَلِمَ أَن لَّن تُحْصُوهُ فَتَابَ عَلَيْكُمْ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنَ ٱلْقُرْءَانِ عَلِمَ أَن سَيَكُونُ مِنكُم مَّرْضَىٰ وَءَاخَرُونَ يَضْرِبُونَ فِى ٱلْأَرْضِ يَبْتَغُونَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ وَءَاخَرُونَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنْهُ وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَقْرِضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا وَمَا تُقَدِّمُوا۟ لِأَنفُسِكُم مِّنْ _____ تَجِدُوهُ عِندَ ٱللَّهِ هُوَ خَيْرًا وَأَعْظَمَ أَجْرًا وَٱسْتَغْفِرُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "خَيْرٍ",
          "options": [
            "أَرْسَلْنَآ",
            "خَيْرٍ",
            "هُوَ",
            "ﰃ"
          ],
          "translation": "good"
        },
        {
          "question_id": 187,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ يَعْلَمُ أَنَّكَ تَقُومُ أَدْنَىٰ مِن ثُلُثَىِ ٱلَّيْلِ وَنِصْفَهُۥ وَثُلُثَهُۥ وَطَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلَّذِينَ مَعَكَ وَٱللَّهُ يُقَدِّرُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ عَلِمَ أَن لَّن تُحْصُوهُ فَتَابَ عَلَيْكُمْ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنَ ٱلْقُرْءَانِ عَلِمَ أَن سَيَكُونُ مِنكُم مَّرْضَىٰ وَءَاخَرُونَ يَضْرِبُونَ فِى ٱلْأَرْضِ يَبْتَغُونَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ وَءَاخَرُونَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنْهُ وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَقْرِضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا وَمَا تُقَدِّمُوا۟ لِأَنفُسِكُم مِّنْ خَيْرٍ _____ عِندَ ٱللَّهِ هُوَ خَيْرًا وَأَعْظَمَ أَجْرًا وَٱسْتَغْفِرُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "تَجِدُوهُ",
          "options": [
            "مَا",
            "تَجِدُوهُ",
            "وَٱهْجُرْهُمْ",
            "ٱلَّيْلِ"
          ],
          "translation": "you will find it"
        },
        {
          "question_id": 188,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ يَعْلَمُ أَنَّكَ تَقُومُ أَدْنَىٰ مِن ثُلُثَىِ ٱلَّيْلِ وَنِصْفَهُۥ وَثُلُثَهُۥ وَطَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلَّذِينَ مَعَكَ وَٱللَّهُ يُقَدِّرُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ عَلِمَ أَن لَّن تُحْصُوهُ فَتَابَ عَلَيْكُمْ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنَ ٱلْقُرْءَانِ عَلِمَ أَن سَيَكُونُ مِنكُم مَّرْضَىٰ وَءَاخَرُونَ يَضْرِبُونَ فِى ٱلْأَرْضِ يَبْتَغُونَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ وَءَاخَرُونَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنْهُ وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَقْرِضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا وَمَا تُقَدِّمُوا۟ لِأَنفُسِكُم مِّنْ خَيْرٍ تَجِدُوهُ _____ ٱللَّهِ هُوَ خَيْرًا وَأَعْظَمَ أَجْرًا وَٱسْتَغْفِرُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "عِندَ",
          "options": [
            "عِندَ",
            "لِأَنفُسِكُم",
            "فِرْعَوْنَ",
            "ﰇ"
          ],
          "translation": "with"
        },
        {
          "question_id": 189,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ يَعْلَمُ أَنَّكَ تَقُومُ أَدْنَىٰ مِن ثُلُثَىِ ٱلَّيْلِ وَنِصْفَهُۥ وَثُلُثَهُۥ وَطَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلَّذِينَ مَعَكَ وَٱللَّهُ يُقَدِّرُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ عَلِمَ أَن لَّن تُحْصُوهُ فَتَابَ عَلَيْكُمْ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنَ ٱلْقُرْءَانِ عَلِمَ أَن سَيَكُونُ مِنكُم مَّرْضَىٰ وَءَاخَرُونَ يَضْرِبُونَ فِى ٱلْأَرْضِ يَبْتَغُونَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ وَءَاخَرُونَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنْهُ وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَقْرِضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا وَمَا تُقَدِّمُوا۟ لِأَنفُسِكُم مِّنْ خَيْرٍ تَجِدُوهُ عِندَ _____ هُوَ خَيْرًا وَأَعْظَمَ أَجْرًا وَٱسْتَغْفِرُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "ٱلْقُرْءَانَ",
            "رَّبُّ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 190,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ يَعْلَمُ أَنَّكَ تَقُومُ أَدْنَىٰ مِن ثُلُثَىِ ٱلَّيْلِ وَنِصْفَهُۥ وَثُلُثَهُۥ وَطَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلَّذِينَ مَعَكَ وَٱللَّهُ يُقَدِّرُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ عَلِمَ أَن لَّن تُحْصُوهُ فَتَابَ عَلَيْكُمْ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنَ ٱلْقُرْءَانِ عَلِمَ أَن سَيَكُونُ مِنكُم مَّرْضَىٰ وَءَاخَرُونَ يَضْرِبُونَ فِى ٱلْأَرْضِ يَبْتَغُونَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ وَءَاخَرُونَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنْهُ وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَقْرِضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا وَمَا تُقَدِّمُوا۟ لِأَنفُسِكُم مِّنْ خَيْرٍ تَجِدُوهُ عِندَ ٱللَّهِ _____ خَيْرًا وَأَعْظَمَ أَجْرًا وَٱسْتَغْفِرُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "مَا",
            "هُوَ",
            "فَضْلِ",
            "ٱنقُصْ"
          ],
          "translation": "It"
        },
        {
          "question_id": 191,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ يَعْلَمُ أَنَّكَ تَقُومُ أَدْنَىٰ مِن ثُلُثَىِ ٱلَّيْلِ وَنِصْفَهُۥ وَثُلُثَهُۥ وَطَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلَّذِينَ مَعَكَ وَٱللَّهُ يُقَدِّرُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ عَلِمَ أَن لَّن تُحْصُوهُ فَتَابَ عَلَيْكُمْ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنَ ٱلْقُرْءَانِ عَلِمَ أَن سَيَكُونُ مِنكُم مَّرْضَىٰ وَءَاخَرُونَ يَضْرِبُونَ فِى ٱلْأَرْضِ يَبْتَغُونَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ وَءَاخَرُونَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنْهُ وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَقْرِضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا وَمَا تُقَدِّمُوا۟ لِأَنفُسِكُم مِّنْ خَيْرٍ تَجِدُوهُ عِندَ ٱللَّهِ هُوَ _____ وَأَعْظَمَ أَجْرًا وَٱسْتَغْفِرُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "خَيْرًا",
          "options": [
            "فَتَابَ",
            "عِندَ",
            "تَجِدُوهُ",
            "خَيْرًا"
          ],
          "translation": "(will be) better"
        },
        {
          "question_id": 192,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ يَعْلَمُ أَنَّكَ تَقُومُ أَدْنَىٰ مِن ثُلُثَىِ ٱلَّيْلِ وَنِصْفَهُۥ وَثُلُثَهُۥ وَطَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلَّذِينَ مَعَكَ وَٱللَّهُ يُقَدِّرُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ عَلِمَ أَن لَّن تُحْصُوهُ فَتَابَ عَلَيْكُمْ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنَ ٱلْقُرْءَانِ عَلِمَ أَن سَيَكُونُ مِنكُم مَّرْضَىٰ وَءَاخَرُونَ يَضْرِبُونَ فِى ٱلْأَرْضِ يَبْتَغُونَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ وَءَاخَرُونَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنْهُ وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَقْرِضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا وَمَا تُقَدِّمُوا۟ لِأَنفُسِكُم مِّنْ خَيْرٍ تَجِدُوهُ عِندَ ٱللَّهِ هُوَ خَيْرًا _____ أَجْرًا وَٱسْتَغْفِرُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "وَأَعْظَمَ",
          "options": [
            "تَيَسَّرَ",
            "وَأَعْظَمَ",
            "غُصَّةٍ",
            "خَيْرٍ"
          ],
          "translation": "and greater"
        },
        {
          "question_id": 193,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ يَعْلَمُ أَنَّكَ تَقُومُ أَدْنَىٰ مِن ثُلُثَىِ ٱلَّيْلِ وَنِصْفَهُۥ وَثُلُثَهُۥ وَطَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلَّذِينَ مَعَكَ وَٱللَّهُ يُقَدِّرُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ عَلِمَ أَن لَّن تُحْصُوهُ فَتَابَ عَلَيْكُمْ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنَ ٱلْقُرْءَانِ عَلِمَ أَن سَيَكُونُ مِنكُم مَّرْضَىٰ وَءَاخَرُونَ يَضْرِبُونَ فِى ٱلْأَرْضِ يَبْتَغُونَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ وَءَاخَرُونَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنْهُ وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَقْرِضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا وَمَا تُقَدِّمُوا۟ لِأَنفُسِكُم مِّنْ خَيْرٍ تَجِدُوهُ عِندَ ٱللَّهِ هُوَ خَيْرًا وَأَعْظَمَ _____ وَٱسْتَغْفِرُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "أَجْرًا",
          "options": [
            "يُقَدِّرُ",
            "ﰆ",
            "ٱسْمَ",
            "أَجْرًا"
          ],
          "translation": "(in) reward"
        },
        {
          "question_id": 194,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ يَعْلَمُ أَنَّكَ تَقُومُ أَدْنَىٰ مِن ثُلُثَىِ ٱلَّيْلِ وَنِصْفَهُۥ وَثُلُثَهُۥ وَطَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلَّذِينَ مَعَكَ وَٱللَّهُ يُقَدِّرُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ عَلِمَ أَن لَّن تُحْصُوهُ فَتَابَ عَلَيْكُمْ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنَ ٱلْقُرْءَانِ عَلِمَ أَن سَيَكُونُ مِنكُم مَّرْضَىٰ وَءَاخَرُونَ يَضْرِبُونَ فِى ٱلْأَرْضِ يَبْتَغُونَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ وَءَاخَرُونَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنْهُ وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَقْرِضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا وَمَا تُقَدِّمُوا۟ لِأَنفُسِكُم مِّنْ خَيْرٍ تَجِدُوهُ عِندَ ٱللَّهِ هُوَ خَيْرًا وَأَعْظَمَ أَجْرًا _____ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "وَٱسْتَغْفِرُوا۟",
          "options": [
            "تَتَّقُونَ",
            "وَٱسْتَغْفِرُوا۟",
            "أَن",
            "عَلَيْكَ"
          ],
          "translation": "And seek forgiveness"
        },
        {
          "question_id": 195,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ يَعْلَمُ أَنَّكَ تَقُومُ أَدْنَىٰ مِن ثُلُثَىِ ٱلَّيْلِ وَنِصْفَهُۥ وَثُلُثَهُۥ وَطَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلَّذِينَ مَعَكَ وَٱللَّهُ يُقَدِّرُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ عَلِمَ أَن لَّن تُحْصُوهُ فَتَابَ عَلَيْكُمْ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنَ ٱلْقُرْءَانِ عَلِمَ أَن سَيَكُونُ مِنكُم مَّرْضَىٰ وَءَاخَرُونَ يَضْرِبُونَ فِى ٱلْأَرْضِ يَبْتَغُونَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ وَءَاخَرُونَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنْهُ وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَقْرِضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا وَمَا تُقَدِّمُوا۟ لِأَنفُسِكُم مِّنْ خَيْرٍ تَجِدُوهُ عِندَ ٱللَّهِ هُوَ خَيْرًا وَأَعْظَمَ أَجْرًا وَٱسْتَغْفِرُوا۟ _____ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "إِلَىٰ",
            "إِنَّا",
            "ﰅ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 196,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ يَعْلَمُ أَنَّكَ تَقُومُ أَدْنَىٰ مِن ثُلُثَىِ ٱلَّيْلِ وَنِصْفَهُۥ وَثُلُثَهُۥ وَطَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلَّذِينَ مَعَكَ وَٱللَّهُ يُقَدِّرُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ عَلِمَ أَن لَّن تُحْصُوهُ فَتَابَ عَلَيْكُمْ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنَ ٱلْقُرْءَانِ عَلِمَ أَن سَيَكُونُ مِنكُم مَّرْضَىٰ وَءَاخَرُونَ يَضْرِبُونَ فِى ٱلْأَرْضِ يَبْتَغُونَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ وَءَاخَرُونَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنْهُ وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَقْرِضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا وَمَا تُقَدِّمُوا۟ لِأَنفُسِكُم مِّنْ خَيْرٍ تَجِدُوهُ عِندَ ٱللَّهِ هُوَ خَيْرًا وَأَعْظَمَ أَجْرًا وَٱسْتَغْفِرُوا۟ ٱللَّهَ _____ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "إِلَيْكُمْ",
            "قَلِيلًا",
            "إِن"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 197,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ يَعْلَمُ أَنَّكَ تَقُومُ أَدْنَىٰ مِن ثُلُثَىِ ٱلَّيْلِ وَنِصْفَهُۥ وَثُلُثَهُۥ وَطَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلَّذِينَ مَعَكَ وَٱللَّهُ يُقَدِّرُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ عَلِمَ أَن لَّن تُحْصُوهُ فَتَابَ عَلَيْكُمْ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنَ ٱلْقُرْءَانِ عَلِمَ أَن سَيَكُونُ مِنكُم مَّرْضَىٰ وَءَاخَرُونَ يَضْرِبُونَ فِى ٱلْأَرْضِ يَبْتَغُونَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ وَءَاخَرُونَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنْهُ وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَقْرِضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا وَمَا تُقَدِّمُوا۟ لِأَنفُسِكُم مِّنْ خَيْرٍ تَجِدُوهُ عِندَ ٱللَّهِ هُوَ خَيْرًا وَأَعْظَمَ أَجْرًا وَٱسْتَغْفِرُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ _____ غَفُورٌ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "عَلَيْكَ",
            "إِلَيْهِ",
            "مِنْهُ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 198,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ يَعْلَمُ أَنَّكَ تَقُومُ أَدْنَىٰ مِن ثُلُثَىِ ٱلَّيْلِ وَنِصْفَهُۥ وَثُلُثَهُۥ وَطَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلَّذِينَ مَعَكَ وَٱللَّهُ يُقَدِّرُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ عَلِمَ أَن لَّن تُحْصُوهُ فَتَابَ عَلَيْكُمْ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنَ ٱلْقُرْءَانِ عَلِمَ أَن سَيَكُونُ مِنكُم مَّرْضَىٰ وَءَاخَرُونَ يَضْرِبُونَ فِى ٱلْأَرْضِ يَبْتَغُونَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ وَءَاخَرُونَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنْهُ وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَقْرِضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا وَمَا تُقَدِّمُوا۟ لِأَنفُسِكُم مِّنْ خَيْرٍ تَجِدُوهُ عِندَ ٱللَّهِ هُوَ خَيْرًا وَأَعْظَمَ أَجْرًا وَٱسْتَغْفِرُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ _____ رَّحِيمٌۢ",
          "answer": "غَفُورٌ",
          "options": [
            "ثُلُثَىِ",
            "سَيَكُونُ",
            "تُقَدِّمُوا۟",
            "غَفُورٌ"
          ],
          "translation": "(is) Oft-Forgiving"
        },
        {
          "question_id": 199,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ يَعْلَمُ أَنَّكَ تَقُومُ أَدْنَىٰ مِن ثُلُثَىِ ٱلَّيْلِ وَنِصْفَهُۥ وَثُلُثَهُۥ وَطَآئِفَةٌ مِّنَ ٱلَّذِينَ مَعَكَ وَٱللَّهُ يُقَدِّرُ ٱلَّيْلَ وَٱلنَّهَارَ عَلِمَ أَن لَّن تُحْصُوهُ فَتَابَ عَلَيْكُمْ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنَ ٱلْقُرْءَانِ عَلِمَ أَن سَيَكُونُ مِنكُم مَّرْضَىٰ وَءَاخَرُونَ يَضْرِبُونَ فِى ٱلْأَرْضِ يَبْتَغُونَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ وَءَاخَرُونَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ فَٱقْرَءُوا۟ مَا تَيَسَّرَ مِنْهُ وَأَقِيمُوا۟ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتُوا۟ ٱلزَّكَوٰةَ وَأَقْرِضُوا۟ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا وَمَا تُقَدِّمُوا۟ لِأَنفُسِكُم مِّنْ خَيْرٍ تَجِدُوهُ عِندَ ٱللَّهِ هُوَ خَيْرًا وَأَعْظَمَ أَجْرًا وَٱسْتَغْفِرُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ _____",
          "answer": "رَّحِيمٌۢ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "وَٱلنَّهَارَ",
            "رَّحِيمٌۢ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "Most Merciful"
        }
      ]
    }
  ]
}